天氣之子集中討論區

8月3日優先場
8月8日正式公映

終於等到啦

睇左既人唔好劇透住

Lm

睇左 同你的名字都差d 距離

不過都可以一睇

個結尾真係會反應兩極

如果你的名字100分 呢套你比幾分？

寧願佢直接bad end

60左右

屌都差好遠下喎 失望

睇完個感受唔深

可能你睇法唔同呢 睇畫面都值得入場睇睇

等左2年，都好大期望吓。唉

啱啱係Yoho睇完優先場 今集都好好睇
但要比較的話 覺得你的名字好睇啲
最估唔到嘅係有兩個神秘人物今集會出現 好surprise
有沒人知而家係唔係得信和有得買OST?

誠哥係咪已經無可能拍返d 小品

你名其實唔算好好
係有噱頭

仲小品
唔使搵食咩
之前個d 過億日元已經好叻
點番轉頭

同意

wallpaper 狂魔

同埋聽本田bb 配音都值得入場

又有野送

全場最大反應應該係三年後隻貓

新海誠已經搵到條商業公式
超能力+愛情+靚歌MV+荷里活敘事手法
保證大賣
點返轉頭？

基本上用返《你的名字》嘅套路
睇開荷里活商業片嘅人都會受
啲公式跟足晒

呢個真

支持我條女森七菜

好想佢去返不相信愛情果時

呢家有錢大把愛情

我覺得好過你的名字咼

驚喜係無
難聽啲講只係另一套《你的名字》
唔係踩套戲
因為以商業片計係滿分
有笑有淚有愛情有動作有奇幻
作畫依舊高水準
一般觀眾會睇得好開心好感動
但想要再多啲嘢就無喇

冇錢講咩愛情
跟佢搵食既都餓死啦
而家跟佢搵食既肯定大幅加人工
番轉頭班友唔肯過佢

其實秒5個陣d 畫已經正到顛 但個陣咁唔收得
個陣已經覺得佢唔抵
只睇畫都值得入埸啦

唔通仲拍《星之聲》咩
就算再玩秒速都好難
佢依家目標唔只係拍日本市場
而係全球商業市場
由最初睇佢獨腳戲到依家
見到佢成名變國際級大導都替佢開心
只係希望佢再下套作品可以多少少變化
少少就夠

個故事認真諗番轉頭真係好無聊
不過靚畫新海誠應該已經有保證票房

上次賣斷左比大陸 冇得分
今次應該冇咁蠢 分票房瓜

簡單講就係「動地驚天愛戀過」

屌我好鍾意你名

正

海報

file 黎黎

好垃圾，得音樂保持水準
故事散修修唔到肉

技窮啦MK誠

想要海報

冇

幾時先有飛買

岩岩睇完

純論戲覺得你的名字好d
戀愛情節係深刻好多

但尋晚睇左新海誠個專訪講呢三年覺得年青人生活差左，天氣之子兩個主角反映緊而家年青人

加上自己係東京做過野對於主角去東京感受好深

所以我最後都係鍾意天氣之子

支持新海誠會翻刷，但應該唔會好似你的名字咁刷咁多次

點解我覺得呢套好睇過你名

未睇，但睇過大陸之前上啲影評
最多人不滿個結局

更正返，係有啲大陸人係日本睇咗，係大陸論壇分享返

結論：下 咁就用

故事一般般，都係果d套路，個故事咁樣完結有d奇怪

可能計住畢左業就番黎？
不過又好似話無聯絡過佢

你名個陣我刷左5次

《你的名字》既結局重逢我好感動，但《天氣之子》既結局重逢唔係幾感動到我
黃昏之時同雲上相遇兩幕比較，都係前者感動d

劇情我覺得都ok 啦
有好緊張既位
同埋作畫方面 用天氣轉換做題材真係無敵了

btw, 邊度見到taki
剩係見到三葉

taki出現左唔止一次喎都睇唔到？

最主要係今次劇情係由神話+都市傳說出發，個感覺無你名咁誇張，男女主個成長同情感發展都自然好多
個ending有少少雲彼feel，為左個愛人wfc個世界

大搖大擺喺男女主左右行黎行去仲好多對白喎
仲要特登show果家人姓立花

呢個時間既Taki君應該係已經見返三葉？

似，兩個都大左
但阿婆燒野唔知係咪有其他含意

真 全場笑得最耐既位

未
日文wiki有講

但君名結局係天晴既？

我覺我點解釋都有bug的
當係彩蛋/平行世界咁算啦

原來係呀婆個孫

其實誠哥係咪腳膠
言葉真係可一不小心可再

我睇嗰個場好人反應喎

樓上劇透粉紅字細font 呀喂

天氣之子得返鐵膠冇腳膠

有好幾次zoom近去陽菜隻腳喎

有波

鹹濕男主

同感
唔知係後者醞釀唔夠定係情節一樣已經冇乜感覺

有問題…含劇透

但今次去揾女主營造既緊張感幾好

誠哥應該唔敢再拍秒5個種慘結局

幾好呀, 我都唔想再sad 成個月

以商業作黎講我覺得誠哥今次拍得算好,同你的名字套路似但又有唔同,今次男女主遭遇好得人鍾意可能因為咁同埋個結局令我鍾意呢套多過你的名字

有冇人覺得今次有一兩苜插入歌有少少唔夾同怪

你名那時我都好唔鍾意d歌咁插入
今次算改善左

我反而覺得你名果時插得幾好
BUT今次可以再刷幾次,個人鍾意畫公仔畫出腸結局多過開放式

幻想緊成場滿哂第一次睇秒5既,最尾見到架列車過完係咁樣
唔知會咩感受,仲以為對方等緊佢
全場會唔會o咀呀一聲

比起言葉d雨水，總覺得今天㳄某d草雨scene好CG，d天空魚又係

前輩

誠哥係咪試緊玩新技術？
男女主角第一次一齊上去果幢舊建築物頂，鏡頭圍住主角360度轉
果幢樓都好有3D感覺，同平時睇開既背景好唔同

依個角色真係好過癮

同四葉一樣係個早熟小朋友

左擁右抱

香菜，綾音

2號睇完，伏到喊

睇完優先場，講幾點
1. 誠哥而家大牌咗，老麥同蘋果全部用真logo
2. 陽菜開頭咁設定應該會有好多同人漫畫
3. 言葉之庭、你的名字、天氣之子可唔可以叫新宿三部曲

個人覺得劇情同你的名字同級，畫就唔係話進步太多但係見到有新技術
劇情各有各感動，不過呢套香港可能會少啲人多刷幾次
另外Quote一句唔知邊個DJ定影評人嘅句子: 希望天氣之子喺今個暑假成為你哋嘅晴天娃娃

p.s. 好想跟senpai學師

新海誠就係住新宿附近
所以佢都係鍾意畫新宿區

印象中秒速5厘米最尾個幕都係用小田急線

啲雨真係好靚
但劇情就 你的名字就算老土少少戲情都絕對比嘅套好

見到好感動

今次分開仲要用「陽菜冇手機」做理由去解釋點解三年冇聯絡過

劇透

單純諗起個幕

雲彼睇埋小說係BE

係，感覺最尾好兒戲
上到雲度求兩句就落番黎，跟住東京就玩完

煙花個cg仲要流流地

一句講晒 好唔好睇過你的名字

各有各
你名情感牽動大D
呢套視覺感官衝擊大D

純劇情黎計你名好D

陽菜真人版
一

劇情你名吸引啲
角色刻劃天氣好啲，每人都有陰暗面刻劃出嚟，角色立體好多
所以有啲人中意你名，有啲人中意天氣
我自己中意天氣多啲

一樣睇法
令集每個角色都真係留到印象

iTunes買咗成隻碟，啲歌真係幾好聽

陽菜真係好靚

頂冇為意落得一層加密驚劇透sor

兩日

前幾日優先場睇左，新海誠真係好鍾意雨 (諗起之前言葉之庭都係雨做主題)，d雨都好靚

禮拜六睇咗
好難超越你名，但我覺得可以話係保持到你名水準
上次講 311 今次講氣候變化
故事上今次比較荷里活式，尤其感情線係嗰啲經典嘅共患難催淚情節（相比你名見都冇見過就表白其實我覺得有啲牽強）
同埋視覺上真係冇得頂，有好多下真係覺得好撚正想拍手，animation 當今最好可能就係新海誠

[member][member][member]呢套劇情雖然大路D, 亦都無左新海誠最鍾意玩既男女主距離感, 但見到男女主互相扶持同經歷高低起跌, 最後乜都唔理要拉番女主番黎, 個感動位同佢既舊作好唔同[member][member][member]

我都好意外套戲竟然有咁多笑位，今日呢個新海誠比起當年嗰個慘絕人寰嘅新海誠進化咗好多
我覺得笑位都 handle 得幾好，好多都係視覺上嘅笑位，大半段係咁轉 tone 都唔覺得突兀，係去到臨尾應該認真返少少，好似 marvel 咁世界末日都仲搞緊笑就唔係幾好

成套戲得個靚殼，裏面無野的。
故事粗疏無好好雕琢，
一尾玩大格局。
你的名字果陣已經有呢個趨勢，
但幸好講「緣」呢個命題依然非常觸動人心。
但今次。。天氣既傳說由來係講左了，
咁之後呢？
天台神社何來？
女主角又何以被選中為晴女？純屬偶然？

睇得新海誠，靚畫係必然，
但始終故事同氣氛刻畫先係靈魂所在。

正式宣佈新海誠已死

你的名字啲神怪嘢鋪得好好，但天氣之子求其搵個阿伯講下傳說就算

仲要講到1999咁

上映啦

睇完早場
你名>>>天氣
入去睇真係淨係睇畫

同埋佢好似無交代到

真係

搞到東京咁，下次點算

唔好劇透

上左畫都唔討論得咁你不如落埋話出bluray先再開post啦

唔劇透討咩論？未睇學咩人開討論區

講幾錢張飛飛

粉紅細font先啦
今日剛上,點睇得切
過幾日先啦

自己保護自己唔好睇討論區啦

用粉紅細字係咪方便黑色theme更容易睇到

笑死
不如樓主你快d睇左套電影佢啦，都係兩個鐘姐，好多戲院都有上，好方便吖

劇情好撚悶
離家出走個理由

個起承轉合差到

不過個畫面都值回票價

離家出走真係唔知點解

新海誠變左第個宮崎俊
終於入屋同有號召力

笑左

係咪感到窒息就已經係理由...
我都expect佢交代得詳細d
仲要男女主都係離家出走

即刻名字正d?

唔使講到死都唔返咁誇張啩

女主老豆都冇交代過

點解我睇完 覺得似愛情故事包裝對社會的問題

今次畫面依舊無得頂之外 劇情同誠哥講開既距離都真係同之前有段距離 好多位都好平鋪直敘同好快講完就算 結局救女主直頭hea到咁樣就救左出黎 淨係同你的名字比既話都差好遠下..

我反而都係覺得佢係想講唔好睇小自己 佢哋的確改變咗世界

跑上樓睇我又接受到，新海誠應該一向幾鍾意z形果種樓梯，言葉之庭都係樓梯做climax

做乜要夾硬同君名比
咁講法言葉咪仲無轉折同無高潮
下下愈吹愈大只會變咗英雄片

仲諗住佢會解釋條龍咩料

因為兩套好似

呢方面日本人嘅影評講得幾詳細
成套戲都有涉及到少年VS成人嘅矛盾
成套戲入面嘅流程基本人都係講男女主角點樣努力生活
本來兩人嘅生活唔算富裕，但都係過得開心幸福

但當成年人開始介入佢地嘅生活
帆高被警察搜捕，女主角被人發現係冇監護人之下生活
兩人努力建立出嚟嘅生活平衡就瞬間畀成人嘅社會制度摧毀
所以酒店嘅一幕，只係短暫嘅平穩
帆高已經祈求上天唔好再搶走呢刻嘅幸福

加賀本身亦因為社會制度而趕走帆高
去到回復天晴嘅時候更加刻意打開個窗畀積水湧入
因為佢已經當咁帆高係雨男
對曾經用錢打發走帆高心感自責
畀積水湧入係暗示佢好想帆高返番自己身邊

所以佢最後去廢樓搵番帆高
但依然要成人嘅角度去阻止帆高搵番陽菜
當然最後畀帆高嘅赤子之心打動
諗番自己嘅悲劇，唔想帆高變成第2個自己 （夏美亦講高帆高好似以前嘅加賀）
所以最後選擇企喺少年嘅身邊
3年後更幫主角打開心結之餘，亦解教咗自己，可以重新發展自己嘅人生

呢個日本人都花咗好多編幅講金錢喺天氣之子嘅概念
大致上講兩位少年一直畀錢追趕生活
加賀亦用錢嚟開始同結束與帆高嘅關係

這裡可以瘋狂劇透嗎?

點解唔可以簡單啲咁欣賞兩套嘢

當年君名轉happy end又一堆人出嚟話無哂距離感又乜又七

冇人話係災難
真正嘅災難係女主角背負世界嘅重擔
可以留意下片尾《大丈夫》嘅歌詞

套片亦講咗人類會因應天氣變化而改變生活方式
一樣馬照跑，舞照跳

開頭加賀見外母嗰時外母話而家啲細路好慘，因為成日落雨冇得出去玩過一個開心嘅暑飯
但最後亦見到啲細路著晒雨衣通街跑玩得好開心

正式上映有冇歌詞翻譯？
上星期優先場冇

我都覺
今套個故事有啲薄弱
你的名字雖然唔係好好睇
但好睇過呢套

播到從此之後雨就無停過 就咁一直落左3年
個下勁好笑唔知點解

唔知
我住喺日本
都想返嚟香港捧下場
但歌詞真係好重要
Grand Escape嘅歌詞都係好夾套戲嗰個scene

帆高用槍指住加貨嗰part嘅＜愛にできることはまだあるかい＞嗰段小小嘅歌詞都好撚夾

以下劇透

我睇完覺得女主角根本無改變天氣既能力
女主角既能力係整一個保護罩出來包住一個地方
所以地方內就出陽光 罩以外既地方就更加落狗屎
有幾幕已經表示了
所以女主角最後化不化身天氣之子 都唔會改變到3年後的東京被水圍
因為東京唔下雨 其他地方的雨水都會倒灌淹左東京
阿婆都話東京幾百年前都係咁 世界循環而已
男女主角不能改變世界
他們只能改變自己的世界 令世界不同
以下是我FF
作者想叫當下的日本人 給年青人
生活在 陽光下 雨水下 無論天氣怎樣都自由地 生活
不要給他們一個只有陽光的世界空間

無⋯好可惜

歌》神級
人設》姐姐
作畫》有唔滿意去驗腦啦 112分鐘欣賞日本
聲優》水準以上
分鏡》唔錯

劇情》好多人當佢係你的名字2.0，但感覺佢係你的名字既對比，雖然我睇完個結局有少少呆咗，但係整唔算差，係結局短少少（我預佢救返東京先完），不過我覺得你的名字好睇啲

佢句'我三年前改變咗世界，點解你哋大人唔明' 香港呢排睇中撚到到

最後見番陽菜嗰幕但唔明首歌嘅歌詞真係會投入唔到
一來編曲已經係突然入副歌
同突然見番陽菜嗰重震撼係夾到爆
二來男主角所有嘅心境寫晒喺歌詞入面

新海誠應該未至於會整到救番東京咁樂觀

睇完
覺得故事冇你的名字咁流暢
成日都黑畫面

佢唔覺得落雨有問題喎
阿婆最尾講咗

我覺得阿婆同大叔最尾講野真係令成件事耐人尋味左，係咪真係一個人就可以影響到世界就係佢錯入佢數，但男主就呼應番一開波講既野又係正

Sor for1999,今晚再睇多次

你的名字俾人插果D,呢套應該插得更勁
可能期望太大,覺得呢套好一般,不過都值得睇嘅

新海誠話見到好多日本年輕人獨立生活所以先有個咁嘅設定
呢啲應該係日本典型嘅城鄉差異問題，同新海誠自身經歷有關（上次你名三葉都好想去東京啦，又探討同一種心境又俾人話重覆）
日本人我估一睇就明
好似香港年輕人自殺問題咁，明就會明

佢講到死都唔返屋企咁 但係個原因係冇講過...

好明顯呢套戲探討左好多社會問題，不斷強調嘅年齡問題，男女主角因為未成年而令到佢地嘅生活比成人標籤同控制，連獨立生活嘅空間都冇，即使佢地嘅生活冇影響人。仲有女主角比d人拉去做色情行業呀，男主角未成年用槍嘅犯罪問題，其實都係一d電影反咉嘅象徵。
結局好似暗示男主角會響大學讀地理氣候方面嘅課程，其實中間都討論左關於人類同氣候之間嘅問題，人類嘅行為係未真係可以控制天氣呢？套戲想講天氣其實唔到人類控制，一直都係人類去適應氣候生活。
有d説法同我以前地理堂嘅討論嘅一樣，就係d人成日話天氣差阿，有紀錄以來乜乜咁，氣候變化問題。其實人類只係生存左好短時間，而所謂嘅氣候變化其實只係地球大自然嘅一個循環，唔到你影響。

呢套戲好明顯 More than love story,
如果你係用「你的名字」pure love story 觀感去睇，期望一定有落差，因為重點唔係愛情，而係好多價值問題嘅思考討論

我幾滿意百年一遇並唔係人類歷史全部,冇記載嘅事太多呢個論述
可惜實在講得太蜻蜓點水,點解天上面有咁多神怪嘢又唔講

太多重要設定講兩句就完,感覺都幾草草了事
一套好過電影就算唔畫出腸,都唔應該咁多Fucking blue curtain,
我覺得上咗位之後MK誠喺講故事能力方面好似仲差咗咁
不過公平少少咁講,川村元氣寫好多劇本都係咁樣有頭冇尾,搵個角色9UP兩句就變咗真理

認同你最後嘅講法，但人類都有加劇氣候問題先會搞成咁，唔記得係對白講定係新海誠訪問講

人類活動改變天氣會有後果

講天氣

用歌舞妓町去思考男主同女主個賺錢方法

其實大叔供稿嗰份 Mu 雜誌，係有料到的

人類一定有影響嘅，由工業發展開始，d野都非自然產生嘅。個講法同套戲都係想提醒人類 be humble 姐，好似套戲講人類先係要跟住天氣搵食，唔好諗住隨便控制天氣，而氣候變化都係一個好自然嘅事，唔係人類隨便可以影響

新海誠自己嘅講法係：「“Humans think on a scale of 100 years or so, but the world works on a much larger scale,” Shinkai says. “That’s what the monk is saying — humans can’t control the weather. That’s one way to look at things but, at the same time, that’s not quite right either, as humans have definitely changed the weather. I don’t come to a clear conclusion on this but the issue definitely lies at the heart of the film.”」
（值得睇）

對入面既地方好有感覺
田端、池袋、新宿、渋谷
都係以前成日出入既地方
完全係實境

男女主角本身就係一個社會縮影

真

呢套野尾段同警察打交個段真係幾似香港依家 或者應該係話到到都係咁

花澤同香菜

欣賞佢結局東京一直落雨
如果最尾變返好天
咁之前嘅決擇就好似變咗笑話咁

拉咗帆高，但話走就走，啲警察廢到

香港個字幕將香菜唔知譯咗乜鳩

no

唔係香菜咩?

見到樓上有人提無歌詞字幕
我想知係有啲插曲無
定所有連片尾曲果啲都唔會有
無真係好影響 明明你名果陣都有哂

優先場果陣所有都無

有無今日睇咗嘅人講講有無
無嘅話真係好撚痴線 屌鳩片商

屌 明明上次有
安樂我屌你老母

片尾有

你名個朵響好多

吓 今日睇片尾曲有喎嗰首「大丈夫」

淨係得片尾有

唔關事
係你名個代理新映有心機好多
新映一直都代理開日本動畫電影
之前新海誠都係新映代理開
係新海誠紅咗後就畀安樂搶咗代理權
咁安樂有樣嘢好就係好快咁畀套劇上映，足足早台灣一個月
但翻譯嘅心機就睇得出冇新映咁好

見番陽菜嗰part冇翻譯到首歌真係唔得
仲有首grand escape都好應該翻譯

歌冇字幕都有冇既好處
譯到鬼唔馬六,意境未必還原到日文
唔知up乜春就只係聽好聽既音樂

呢套啲歌詞夾到到

除非搵個唔識日文嘅人嚟譯
如果唔係好難譯得差
啲歌詞好straight forward
根本係對白嚟

人物關係同感情線我就覺得控制得啱啱好嘅，不過故事背景設定真係可以再講多d,有時留比觀眾太多想象空間就會變成好多疑問

好明顯呢套想放多啲時間寫配角
今集細佬同本田翼戲份完全屌打上集妹妹同前輩
套嘢已經兩個鍾，再加設定就變科幻片唔係愛情片，真係無計

加賀個角色都係好吸引
所以話今集嘅角色係吸引過上集
有立體感好多
陽菜直情屌打三葉（不論係性格設定定係聲演實力）
中意天氣多過你名嘅人都係比裡面嘅角色同彼此嘅化學作用吸引住

係！呢個真係取捨問題，上集「你名」愛情片中間無lala插入一大段宗教鬼怪背景野，我自己睇睇下都覺得有d迷失
本身我仲以為今次都會加一段，點知剩係提左d傳說野做背景就算，只能說個天空真係太有想像空間
不過我自己就鐘意呢套多d嘅，今集重點花多左係各個角色嘅描寫上，其實我睇完對d人物印象深刻，投入感大好多。

我睇完有D搞唔明新海誠作品之間既時間關係
君名同天氣之子既時間線

都係果句唔好夾硬比
細佬/本田翼同上集妹妹/前輩都仲有得拍埋
今集圭叔個定位上集已經無，直頭變埋第一男配角
三葉同陽菜又係無得比，上集男女主直頭無見過面，今集就好多時間共患難

唔洗諗咁多
其實君名都有言葉彩蛋，不過就得一個鏡頭唔似今集瀧同三葉咁多（三葉其實都係一個鏡頭）
應該真係純粹粉絲福利，無諗住整大個世界觀

下集如果個背景有提東京水浸已經好比面，雖然我覺得會直接轉地方／時代

啱啱睇完
第一感覺你的名字個劇情同背景會清晰d
每一件事都清晰,明白佢地做緊乜
而今次 天氣之子就相對咁 有幾個位到尾都冇乜點交代過
將更多o既時間放係兩者相處上面
我諗會造成有人覺得主要劇情方面過短

但兩者對比下 我都係鍾意你的名字多d
陽菜同埋夏美
上次5刷 今次我諗3刷就夠

始終呢套係大路嘅輕輕鬆鬆愛情動畫
電影手法係不斷重複暗示未成年嘅限制
同埋好重視年齡問題

我有個問題
明明天氣之子係2019年
最後落3年雨浸哂東京
2022年既你名男女主角又點搭到電車呢

想問瀧同三葉係咪亂入咗

係有出現

好似兩套都無講到個時間好實，定我miss咗

只係咁啱有個同名同樣同聲嘅人

又話說，其實今集都無人講過瀧同三葉係重遇之前定之後
剩係知兩個都仲在生咁解

係唔係建議睇咗你的名字先再睇天氣之子？

根本唔需要理 呢套唔係你名

哦！原來係咁，我仲以為繼續係新映代理添
我日文唔算好叻，但係都覺得連字幕都翻譯得唔算好完美

世代衝突主題，透過男主同須賀嘅關係表達
見到佢哋嘅關係係有成長，須賀由唔肯幫佢去到之後幫佢、後悔等等嘅情緒，見到新海誠寄望中年人好似須賀咁諒解、支持下一代
天氣主題直情寫埋喺個戲名到，同你名 311 地震一樣，係套戲嘅靈魂
亦都有表達唔同嘅思考角度，例如老人家比較厭世覺得天氣冇得控制、男女主努力咁挑戰天氣、好多路人翹埋雙手淨係投訴天氣差等等

我見到稻荷佢寫咗稻河

宮水三葉我想睇立花三葉

花澤綾音嗰度笑到我

都唔明點解而家啲人都仲係唔識睇戲前check下手機較咗震機未
屌你老味 去到情緒最高漲既位無啦啦電話響
仲要係好撚high既動漫歌
即刻離晒戲

正式宣佈入場唔較震機既人 全部都係食屎狗

我覺得好正
但有人睇到想訓
好極端

一套戲講得多問題唔代表係一套好戲
呢套包裝到一pat屎咁

啱啊 我果場有個人又係電話響，佢仲要聽左個來電然後話自己睇緊戲，我唔係坐佢附近都聽到
然後我隔離pair情侶不停係度傾計，劇情一靜少少就傾 (例如個阿伯解析晴天女孩果度)，我真係好想叫佢地收聲

我又無留意到咁仔細，係d意思譯得唔係好全面囉

你的名字好睇好多

諗諗下hina全程都好似冇話過鐘意男主
會唔會到最後原來只係當男主係細佬咁看待

BTW, 新海誠教識觀眾年上既新定義
唔係用黎形容年齡大過你既人
係形容有母愛,家姐氣質既人
hina真係好正

討論區唔睇完點討論一集過又唔係周更點解唔透得

我覺得兩個鐘太趕了好多位飛住咁去

前面無
但係酒店都算講得好白
最後問男主想唔想要翻好天，聽到男主是但嗯咗聲就決定用自己嚟換

想ar問瀧同三葉係邊part 出現左

雲彼小說睇完想燒書

大叔個老婆係咪...

最後個阿婆講野都已經講到好白
根本係自然界想將東京變番做原本個形態

但係sad爆之餘我又覺得好夾全作個tone
真係會引人喊到仆街

又無話想燒書既 佢又唔係夾硬為分開而分開

嗰個戒指sales同埋老婆婆個孫

可能讀緊書打工者

thanks
我以為有一幕兩個一齊出我無睇到

嗰陣時兩個未遇到

咁奇怪
睇唔到嫲嫲屋企有放咗個孫結婚嘅相，咁如果君名主角未相遇翻咁結婚相係邊個結？瀧有兄弟？

有冇巴打有 日本睇戲個個動態WALLPAPER可以SHARE

仲以為又溝大姐姐

睇完套嘢
我朋友9吹
話天氣之子可以咁樣詮釋

男主 = 轉型為勇武嘅抗爭者
女主 = 香港典章制度
圭叔 = 失意妥協嘅前抗爭者
警察 = 警察
槍 = 勇武抗爭
晴天 = 香港歌舞昇平
賺錢 = 真。發大財
雨天 = 捍衛制度需要付出的代價

故事教訓：
有啲嘢係要失去左先學識追尋
一味追求好天氣，只會失去珍重之物

有無人記得 晴天女個日文係咩

其實套野都幾發人深省

今日睇咗，唔知係咪太大期望，有啲失望

一開始男主塊面貼住膠布係咪代表佢被屋企人家暴先離家出走？
btw夏美偶然出現救男主有啲兒戲

晴れ女? 定係主角個名 定係晴天娃娃

我都覺得係
套戲乜都講少少 但係好似主題唔夠突出

係 我想知個日文讀音

話說天氣之子入面咪有TAKI出現，即係佢地喺同一個世界啦，taki嗰陣仲著住校服，噉點解你的名字入面冇水浸?

晴れ女
はれおんな
ha re onna

謝謝

有一幕覺得男主係雨男
追住陽光追到東京

冇咗Taki既記憶姐，隕石仲有

得罪講句
垃圾

睇左 完得好突然
有啲兒戲 好童話式

今日睇完
故事冇以往作品嗰種沉重感
睇完又冇咩感動...
可能只係我期望太大
個人覺得只係冇秒速言葉你名咁好睇...
但整體算係一部好作品

天氣之子根本係俾腳膠睇嘅

呢套已經算少腳

貴精不貴多啦

平鋪直述，故事普通。
真係為左睇畫面

世界自動修正
呢個世界佢地係悲劇

好想奶Hina腳趾

睇完個下沒乜野 吓左一聲就完 沒你名當下咁大感覺
但一路返歸諗返d 劇情同首歌係咁loop腦海
成件事其實都幾浪漫同感動 某幾句對白諗起都好正
其實就係一個毒撚為左初戀可以以世界為敵既老土浪漫劇情
雖然老土 但真誠感動
如果你都曾有初戀既話 個種為左另一伴乜都可以失去既感受好重 好童話
絕對值得睇 畫同歌都一絕 劇情都大路 起碼happy ending

即係點

劇情一般，作畫滿分

同你的名字個陣明明雪野應該係返左四國教書點知變左去岐阜一樣,就係唔需要解釋

放煙花變3d果幕我好唔滿意，好大違和感，有無人有同感？

先唔故事冇左新海誠最signature個種孤獨同後悔嘅感覺,始終已經變左商業野冇得好講
喺技巧上都冇你的名字咁高,鏡頭運用同剪接都退步,雖然絕對唔算係差,但當budget大左係咪技術上嘅水平都應該要提高呢
就算唔當佢係新海誠嘅作品去評價,個劇情都係鬆散而沉悶

我諗第一套就係睇你的名字嘅人應該唔會覺得好差嘅
但本身一早就追開新海誠嘅人應該會幾失望下

又唔係第一次3D大wide shot,咁都未接受到?

反而日本呢邊係好多人睇開新海誠就會中意天氣，
你名先入坑嗰啲就會中意番你名多啲

我諗明唔明歌詞係好大嘅差別因素

有D失望，老實講呢套同你的名字有D距離

可能我接受唔到2019年仲係呢種畫面

琴晚再睇完，大丈夫首歌同插入真係

me2，不過未到完全接受唔到

出戲院冇咩感覺
但係返到去之後個回甘都幾大下，有少少空虛

x2
搞到想睇多次

sorry post 錯
自膠

係咪有啲院線有翻譯到歌詞？
尋晚睇 mcl 無
或者之後再睇多次。

同一個代理發布
所有影院都係同一個source

今次睇完冇咩感覺,以往睇完會明哂成個故仔
今次睇完都唔明能力既由來,想表達既野太多搞到幾頭唔到岸
畫面靚係一定,所以已經唔會特別吹奏

grand escape

今次角色個背景交代好蒙糊,睇唔到點解男主角好似毫無退路咁一定唔可以返屋企嘅原因

反而幾鍾意須賀叔

第二次睇係深感受好多
啲眼淚係唔知點解自己會留

畫面靚，夠浪漫，歌好聽

好同意
睇完冇乜感覺
感動個位反而係小栗旬幫拖個到
救女主個段太易 搞到佢地重逢都冇乜感動

睇第二次竟然好感觸
年輕人為咗心中嘅正義 違抗大人世界 甚至違抗一啲必然嘅定律
大人唔明之餘仲要追捕佢哋
就算係明嘅大人（須賀）都好慚愧咁叫男主面對現實
須賀喺男主身上見到未向社會屈服前嘅自己就好似香港嘅70後望住90後咁
根本就係依家嘅香港

最後片尾曲係咁問點解呢個咁殘酷嘅世界要畀夢想人
抱住愛仲有咩用
聽到想喊

即使個劇本有沙石
我都好愛呢套現實中帶盼望嘅電影

少年人離家出走仲要走到咁遠，實有野令佢唔想番去
講唔講實反而問題唔大

腳膠去睇言葉啦

言葉同秒5基本上清清楚楚交代晒主角背景/心情,觀眾好容易跟到主角個情緒
當然冇話一定要咁先係好,但我個人buy咁樣嘅做法多d

兩種腳唔同,言葉係腳趾,天氣之子係大小腿

邊2 個 我get唔到

唔知有冇認錯
好似三葉個兩個fd 四葉都有出現

btw 暑假上好多父母以為係卡通 就帶啲細路入場
班細路睇唔撚明 又嘈又猛咁問老母點解

聽日睇 好期待

我個場全部都係中一中二左右嘅細路

屌 好撚驚細路

中一二應該明你名但呢套應該成頭問號

寧願揀夜少少
諗住閒日晏晝睇冇咁多人 點知中撚晒伏

我都係二刷完先明多左啲

放緊暑假應該好難避

睇早場fit
少人放閃冇on9細路

呢啲戲一有人嘈成個氣氛就冇哂

角色彩蛋

睇完預告片已經估到女主會有升天消失之類嘅情節 點知真係

套戲又係嗰啲男女＞相識＞分離＞要搵返條女＞重遇or天各一方嘅套路

呢套嘅畫面同之前嗰啲比較為普通

6.5/10

好想快啲睇
輕鬆下都好

有冇人解讀須賀隻戒指代表乜？瘋狂特寫但諗唔到

琴日睇成場都係毒撚毒女
笑又一齊笑
見到你的名字啲角色出返黎即刻起哄
好好氣氛

開場前有個bb狂喊 好彩個老母帶左佢出場走左

我諗係同老婆既回憶

敍事真係麻麻。
今次個背景其實幾有趣，但出嚟平舖直敍啲

"為了那個夢我們楊帆起航"
"為了理應到來的那天跨越無盡黑夜"
"我們肩並著肩 無論遇到什麼困難總會有辦法"
"儘管也會害怕 但我們不會停下腳步"
而家香港個社會氣氛之下 呢幾句真係聽到眼濕濕

我諗係可能佢老婆都係晴女(所以佢點樣識得去嗰棟樓)
有得選擇救唔救老婆
結果最尾冇救 之後後悔

如果係咁
寧願誠哥寫多啲落須賀到 好過是但搵個阿伯講解雨女

幾好幾好

唔係話撞車死？

毒撚一個人睇得唔得

RADWIMPS

唔係毒撚先睇咩

今日 8點15 PREMIERE Cinemas
歌詞有字幕

片尾曲嘅歌詞同香港現況好似

5首都有？

尷尬

你覺得尷尬就代表你係偽毒

唔係太記得劇情

印象中係 唔係好記得
睇下有冇其他巴打confirm

我2個毒撚睇
尋日就1個毒撚睇多啦a夢

今日 mcl 得大丈夫同片尾曲有
但上個禮拜六完全冇

另外須賀老婆係撞車死
戒指我最留意到個位係佢岳母話「我知你出身卑微/我唔鍾意你呢啲人」（差唔多意思）佢擰一擰戒指，鏡頭特寫
跟住警長去搵須賀（水浸之後）都有特寫

百老匯ending有
中間有一首都有

如果安樂真係做緊新片源，咁理論上都係百記啲戲院最快有/可能獨家

8號睇mcl一首都無
9號睇ua又係

邊條規定寫一個人唔入得戲院? 你淆D咩?

岩岩先一個人happy friday收工去睇完
想睇咪去睇
頭先都唔少一個人睇
同fd睇有d又無耐性等ending credit係咁吹你走

8/8早場都好多一個人睇

睇完嗰下，真係冇咩感覺

畫面幕幕都係wallpaper級就唔洗講，但其他真係麻麻.....設定交代唔夠，角色唔夠立體(除咗須賀)，枝槍好似為出現而出現咁，救女主好兒戲......

論劇情單薄嘅話，秒5劇情短到可以一分鐘講晒，但成套都好牽動到情緒喎~

覺得今次大雜燴，搞到咩都唔夠時間講，氣氛又營造唔到

有無人知陽菜帶住嗰條吊墜有咩彩蛋?

好似係老母條手鏈

過幾日去睇先

無記錯到最後同男主喺天台鳥居醒返好似斷開左

睇完淨係諗起海邊的卡夫卡 劇情好弱係真

雖然都好睇
但都係鍾意言葉秒5個種淡淡地的感覺
成日搵舊作品黎比係唔公平架啦
但誠哥下次可唔可以出返d小品
唔使crossover 唔使大場面 唔使救世界
淡淡地寫個小故事就好

今日mcl得尾兩首有

你的名字好睇睇好
依套唔差，但完全無你的名字咁深刻

天氣之子，最後爆發淚點好正！提材好正但收得太急

我都覺大叔老婆係晴女
有幾個SHOT影佢係到整佢隻戒指
又會無啦啦流眼淚
一定發生左某D事

好似話有5個角色會出現
我淨係見到瀧同三葉

仲有三葉2個fd

仲有隻貓肥左好多
勁似大叔

好多人講你的名字角色彩蛋,但我覺得夾硬搵返你的名字嘅角色使彩蛋真係好無謂,每個舊角色出現只係得個殻擺落去咁,完全唔理角色設定,純粹用黎畀舊作fans打J,好低手

係邊一幕?果對情侶?

天氣之子配角多戲好多
咁睇落劇本完整得多

佢呢首正到.....一聽畫面翻哂嚟

Apple Music loop緊
Celebration 都唔錯

其實唔識日文都識稻荷 天照果啲喇

製作方面呢套用多左3D shot，個人唔太鍾意，最差係fly through 放煙花果個shot，亦都冇左上一套靚到仆街嘅 timelapse shot

故事易入口過上套，個人幾鍾意，唔使下下都要sad ending嘅

啱啱睇完
個結局...

根本係講緊發達國家既社會

勝者の時代に どこで息を吸う

勇気や希望や 絆とかの魔法

使い道もなく オトナは眼を背ける

揀咗幾句已經中撚到

世界が君の小さな肩に 乗っているの

僕にだけは見えて 泣き出しそうでいると

仲有呢句簡直同依家係描寫前線既學生一樣

鐡膠誠會放過東京咩？
大不了reboot世界觀

Shit點解我會見到有人話好過你的名字
差啲呃咗我入場睇

你的名字開頭幾悶，但去到結尾真係好想跟住大嗌，成個flow做得好好

+1

有少少啦

我又覺得未差到唔值得入場睇，個個人感受唔同

你的名字由男主發現女主死左之後開始高潮，直到尾都好精彩
而今集無乜高潮位可言，好平淡
男主最尾去搵返女主果到亦唔太掂
完全無feel

今次D畫去曬整落雨到真係好正
你名彩蛋又好正 (時間上應該冇bug)
商業化左好多 (除左APA冇比錢變左API?)

不過覺得今集男女主都太少描寫
個尾就一般般，衝擊性冇你名咁大
單純係happy end (東京陸沉唔關我事)
個神怪同雨魚setting又冇乜再講
支槍可有可無咁，純粹男主為左救陽菜拎支槍好有緊張感

同今集都好多位係反應番青少年既問題 (未成年獨居同離家出走)
個人覺得係值得反思下

誠哥今次又派糖
好掛著睇完誠哥之後胃痛既日子

無睇過之前既電影 第一次睇新海誠

可能我唔識睇 但我係喊左既

因為男主既一句 整係想搵女主 咩都無所謂

但無啲人唔明白佢 好在大叔明白佢

人好簡單架咋

但啲人 打多左隻字

我係推薦睇 故事係簡單 可能比唔上之前既

但我已經覺得好睇了

btw無人講下本書？

除左後半part高潮，你的名字既前半part交換身體情節都睇得幾過癮，幾好笑

有無睇完既巴絲分享下邊間戲院係齊歌詞字幕
沉澱完後真係想睇多次
但驚入到去又係無字幕

明明一開始係神婆聽返黎都知做得雨女要付出代價，個男主仲要推女主去死咁係咁接job，佢地比人捉又開大技閃電避警察我以為係咪開新世界之神，（就咁沖入鳥居就上到去咁個個都沖入去啦不如）然後又為左自己兩個嘅愛情令到東京落一世雨
（路人見到果個水怪又唔講返
（成套野最勁係女主個弟弟前輩
不過雨女係咪淨係一個人可以做

劇情打出嚟個拳，唔多夠力。

係摩天輪入面影住背面個對情侶

真係好唔滿意d歌無中文翻譯
安樂

冇話識唔識睇
每人感受唔同
日本呢邊反而係睇開新海誠嘅先喊得勁

補充
尤其重刷嗰啲
感受會愈嚟愈深
所以日本都好多人喺twitter響應重刷
呢度都有人話2刷啲情緒先出晒嚟

最低限度係大丈夫同愛にできることはまだあるかい呢兩首一定要譯
有埋grand escape就perfect
前半段兩首就唔係必需

冇追po
有冇人覺得細佬似㙮矢亮

咁正常人都唔會理個神婆講乜但反而想知其實男豬上去救完女主會唔會男主有左能力

去到同女主住酒店嗰陣男主都唔信佢會消失 係女主露出胸部先信

好差
仲差過你的名字
成日拔槍真係好誇張

橋段好公式化
又無留白位

好睇過你的名字喎我覺得， 劇情係簡單，不過背後世代之爭個message 好出，同埋加上依家香港個情況都好代入到

上帝創造出來嘅第四個塔矢亮

[急讓] 天氣之子 今日 1:15pm movie movie

食錯嘢腸胃炎去唔到
原價$90張 現放$100/2張
有意

非誠勿擾

Agger
每個人觀感唔同 我覺得呢套好過你名好多
雖然比起你名劇情高低起伏唔大
但細節上絕對唔兒戲 描寫心理亦比你名細膩
尤其配角 不過同新海誠以前比我覺得冇得比
唔係話邊個好啲 根本兩樣嘢嚟

麥田裏的守望者
主角係對世界所有野都可以鬧一餐嘅廢青，無人生目標/意義，輕不着地，虛無感好重

順帶一題，個主角都有離「家」出走

頭30分鐘咪係以前果隻「無病呻吟」囉。
跟住就變左商業化模式了。

希望影碟版會加返歌詞翻譯

攬炒

睇第二次終於見到敕使同早耶香，真係彩蛋嚟

一撚模一樣

伊紮古 同 白龍 又多個細佬

感情線贏君名，記得君名個時有班人屌男女主角無啦啦鐘意大家咁

劇情上都緊湊嘅，不過被警察當然冇殞石咁緊張，不過逃跑戲好靈活運用到晒唔同配角嘅特點，最後同阿叔嘅世代衝突都唔差

其實佢入面隱藏有好多日本社會問題，唔熟日本get到，例如開頭男主冇錢訓網吧，女主冇錢做緩交，青少年離家出走係日本都係一個幾常見同嚴重嘅問題

最後結局其實我就覺得be會好d深刻d，例如女主為世界最後都係犧牲自己咁，但係good end都唔差比著我係男主都唔會放手

下套係咪世界水浸既末世背景

日本沈沒
東京水世界

唔知今次夏庵會唔會幫手畫漫畫版

你的名字漫畫版超正
補番晒成條感情線

套戲係隱藏左好多社會問題
但大部分都係面個浸無深入探討過
寧願佢分開幾套講,肯定好過而家大雜燴
仲有d好似鼓吹既感覺

新海universe

其實我覺得篇幅都夠，男主最尾咪跟咗阿叔打黑工一腳踢但得3000羊一個月，女主冇超能力可能一係入兒童院一係繼續做緩交，講太多好易out fo

黑社會就有d講唔通，但早熟其實冇乜問題同埋男主未成年好似正常都唔會判好重，唔通旭啲就拉佢暴動罪判佢坐十年呢

我覺得就冇啦，佢行入鳥居果陣只係求教返女主冇話要乜能力。

女主係酒店講到咁男主仲訓得著果下先勁，仲要嗯佢想好天。

屌第一次拍拖仲要男主明顯唔係啲照顧開人嘅get唔到個情緒真係好正常
我第一次拍拖個陣都係咁

到之後大家發晒夢隻戒指係面前跌埋落黎先醒覺 同埋點解女主救左返黎之後冇晒啲水化

無曬啲能力所以變返正常/男主祈禱用世界（東京水浸）去換返條女
最sad嘅地方其實係明明須賀都發到女主升仙個夢 但係都覺得叫男主返狗屋先啱

印象中見到一大班魚圍住女主，之後女主聽到男主聲醒返起身就回覆正常了

天氣之子

須賀想點其實，佢又去阻止佢，阻下阻到警察黎又幫男主。
同埋女主冇左能力應該有第二個雨女出現至啱

佢地相會果一刻唔夠君の名は感動

要知道係誠哥手上拎個係男女主角真係咩事都無一齊到嘅好結局係好難

高中生都用得起iPhone 好唔現實

中後段接近暴走

劇情計可以講係佢一套最爛嘅作品

系列作想帶出嘅警世/反思意義好硬橋硬馬

反而彩蛋同畫質細膩度個提升我覺得先係主調

一嚟君名個景靚，二嚟君名係兩個人係互相搵咗對方好耐終於見到第一面 呢套就淨係男主搵女主，個層次爭咗d

反而唔覺得女主好想同男主一齊。

張力唔夠打

除晒衫都唔想一齊

比男主睇下水化左姐（唔好諗咁遠

算唔算兒童色情？

聽聞日本欺凌文化好勁
唔用IPHONE會比人排斥
所以D女仔成日想賺快錢做援交果D
就算舊型號IPHONE都會用

夏美佔左大半

d水化一時時既，如果突然間冇左水化效果

不要再說了
播唔出街了

有無人覺得賣介指個女仔好似三葉(樣•同髮型)

須賀係可以理解成現代嘅“犬儒”
係狗屋偷走出嚟唔理係咩原因都係“錯”
係工廈捉住男主唔想佢“錯”落去
但係無諗點解男主明知係“錯”都要去做
某程度上係想bin啲“大人”唔去理解每件事背後發生嘅原因而去ban所有係“錯”嘅事
之後幫返男主係因為記返起見唔到佢老婆嗰種孤獨同痛苦
當然人亦都可以只係純粹 fucking blue curtain

岩岩係油麻地百記睇 睇到一半火警鐘響

退錢 搵日再睇

係佢嚟
個name tag都寫住miyamizu

睇到佢為左個女嘅撫養權犧牲男主我都仲理解到

其實佢同夏美搵完阿伯都依然唔肯相信雨女啲事
然後又要驚到死希望男主唔會拖累到佢爭撫養權

男主不擇手段都要搵返女主
須賀阻止男主繼續‘錯’落去
其實佢兩個真係幾似。

睇完你呢段，其實幾apply到落依家香港

大家都係為左自己出發去行動

所以夏美先會講男主同須賀好似

今集啲人物描寫係立體咗好多

依家諗返先知夏美真言

最後須賀同隻貓個眼神同化左好得意

估計名過於實 宣傳做太多 到時分分鐘無你的名字好睇

我比較鐘意君名
君名發現三葉係過去既人果下爆好多
天氣條主線感覺好順

明知個行為係“錯”
好可能會令香港水浸
但係都係會去發夢

死魚眼肥貓

水浸咪水浸囉，發生咩事都阻止唔到發夢

完全係咁樣

應該淨係東京水浸
因為東京地理位置低於海平面
其他地方冇事

並唔係水浸，只係變返原狀姐

君名設定好正
結 黃昏之時
仲有距離感

君名有d民俗野加持係好d，呢套就可能真係冇乜相關嘅傳說可以吹下

劇情:君名 勝

歌:天氣 勝

呢套唔係新海誠fans
建議睇早場算

咁啫係君名好好多啦

少少啦,唔算好多

最bug係三年女主都無拍拖
住東京，正常樣，JK
會無狗衝？

佢細路都溝左兩個聲優
家姐會無仔衝？

須賀同隻貓個眼神同化左 X

隻貓個眼神同須賀同化左 O

比佢拒絕呀

為左救女主犯法都肯，正常都會等男主吧

好食好住隻貓都肥左

有講？小說？

呢套我覺得比你名好嘅最重要一點係，你名兩人連繫到係命運，但呢度兩日連繫到係因為女主同男主見到弱者會去幫手，唔係其他大人咁視而不見

認真最尾個場斜路女主隔離拖著一條仔都會合理
最多都係我地會笑男主

咁樣仲慘過秒五

你的名字都已經唔算好好睇，咁係咪即係天氣之子唔使入場睇

照睇，但淨係睇一次就夠

你的名字節奏明快
呢套回歸返啲舊作節奏

同意睇一次就夠

睇完
諗起「隻狼」將祭品獻上櫻龍一樣。

誠哥而家係人生嬴家唔會再出BE架啦應該

水淹東京

cls解讀

無攬炒 大家以為水淹好大獲 其實只係回歸番原本 依啲只係陣痛

尋晚bc 睇完有人叫香港人加油
唔想帶得太遠吓我只係帶頭拍掌

唔算差嘅，只不過個格局冇君名咁大同埋個結局未必個個滿意

本來東京都係水底只不過依家變返原樣

但係我覺得嗰段太輕描淡寫
由個阿婆講一句「以前東京都係響水底㗎啦」咁

個效果其實係點呢？
大佬成個城市淹沒
尤其是如果好似上面有啲comment咁
從社會角度分析成部戲
咁更加無辦法單純由「毀滅世界救老婆」嘅角度辯護

如果新海誠係想削弱「水淹東京」呢件事嘅嚴重性/爭議性的話
咁後面男主見返女主之前嘅心理獨白又點解釋？
男主好強調放棄東京救女主係男主自己嘅選擇
假如咁輕描淡寫成件事
反而係消解左個抉擇本身嘅掙扎同埋張力

作畫真係幾高質，但去到尾段感覺好暴走咁
有機會睇多次先

我覺得個角度唔係「毀滅世界救老婆」
係就算世界滅亡，都唔值得犧牲一個人嘅性命嚟換取其他人嘅幸福

po多次自己樓下嘅comment

我覺得結尾水淹東京嗰段太輕描淡寫
由個阿婆講一句「以前東京都係響水底㗎啦」
咁就算

個效果其實係點呢？
大佬啊成個城市淹沒
尤其是如果好似上面有啲comment咁
從社會角度分析成部戲
咁更加無辦法單純由「條女大過天」嘅角度辯護

如果新海誠係想削弱「水淹東京」呢件事嘅嚴重性/爭議性的話
咁後面男主見返女主之前嘅心理獨白又點解釋？
男主好強調放棄東京救女主係男主自己嘅選擇
假如咁輕描淡寫成件事
反而係消解左個抉擇本身嘅掙扎同埋張力

個ending真係好出戲
東京三年雨果下 吓出聲

你不如open end算啦

但係依家 立花龍阿嬷講嘅嘢
似乎係削弱緊東京水淹呢個後果嘅嚴重性

有一種「水淹東京咋嘛，本身就係水底黎㗎啦，又唔係世界末日」咁嘅效果

咁樣嘅話，就凸顯唔到 「就算後果幾大都唔可以犧牲他人性命作為手段」呢種思想（唔知有無get錯你嘅意思）

我覺得成張飛最值錢一定係煙花大會放晴個shot
利申：最鍾意呢個位，直接將套戲加咗2分

挪亞方舟翻版

麻麻地啲用鏡
唔知誠哥想showoff定點
除咗第一次上神社嗰下係幾壯觀
其他好多高空360嘅shot都係多餘

天氣之子入面嘅警察都好似無number同委任證

無錯
配埋ost直接起雞皮（啱先download左）
（本身睇trailer嘅時候已經好期待呢幕，仲以為係結尾，點知未到中段就播左）

不過啲煙花zoom埋去係3DCG雖然做得幾好，但係始終有啲出戲

整體而言我都係鍾意 grand escape配男女主skydiving嗰段多啲

大佬出槍都係守行為仲想點
香港的話拎「雷射槍」都鎖你返差館啦

但係套戲畫面上已經表達咗有幾災難
我第一下見到東京浸沒嗰個 shot 呆咗，估唔到新海誠去到咁盡
阿婆講嘅嘢只係套戲入面其中一個角度，我唔覺得套戲必然 endorse 呢個角度
喺我眼中（強調只係個人觀感），東京浸沒比阿婆對白更有力
亦都顯示咗無論有幾災難，日本人只可靈活咁活下去，因為呢場生態災難係不可逆轉、無藥可救

一路講要獻祭女主先可以回覆原樣，如果女主返咗嚟都仲停雨反而有啲兒戲，不過陸沉又真係誇咗d

阿婆似係睇到化先講得出呢樣
兩年前會買服務即係仲想晴天
過咗兩年接受現實 以「本身就係水底」黎麻醉自己

但係水浸個鋪排同做結尾我覺得好似cult片....

其實得覺得你地捉錯用神
男主角有同立花婆婆講過對唔住
婆婆問番佢點解要道歉
婆婆係應該知道佢點解會道歉嘅原因
所以先會講東京以前都係海嚟

婆婆同須賀嘅說話唔係要嚟削弱災難嘅嚴重性
而係幫男主角relief番佢做呢個決定之後所背負嘅自責
男主角若有所悟
再見番眼前突然出現嘅陽菜
先有<大丈夫>個歌詞嘅心跡

下，十幾年前已經玩緊，請睇下minori的game的片頭
，包你想像唔到係十年前的畫質

特別係果句話點解要咁多警察圍住個細路

直接啲講
成個故事
最災難係陽菜嘅心境
佢一定比男主角更自責
但呢個女仔可以堅強到可以調番轉頭問男主角有冇事
陽菜嘅心境先係main point
所以亦都以呢個位就完咗套戲

睇唔明嘅人就會覺得停得好突然

D字幕翻譯太口語話，頂唔順，仲要唔係全部歌有歌詞，好彩睇得動畫耐，都有D日文底，如果唔係miss 曬D歌詞心境

btw 光之美少女

今朝睇早場, 冇細路, 好彩

阿叔評分: 天氣之子7.5/10, 君之名9/10
君之名係王道童話boy meet girl的故事, 睇得開心
天氣之子是老少兩代之間的鬥爭, 勇氣與犠牲的故事, 睇完心裡好沉重

我覺得套戲唔係俾細路睇, 啱廢中睇多D, 等你班上咗岸的廢中廢老, 思考一吓為了自己一代所謂收成期要生活好, 是否願意在有意無意間犠牲年輕人的將來同幸福嗎?

看了兩場，ok

你的名字我睇了5場

言葉之庭都已經玩緊架啦喎

佢話三年後水浸，我以為又會玩time travel去undo

我覺得你講得好啱
同埋樓上話婆婆睇化咗我都同意

大丈夫同埋最後一句對白都係話「we’ll be alright/we’ll be ok」
唔係 we’ll be very happy 之類
當中係含住一份無奈、罪疚、迎難而上嘅精神
亦都係感動到我嘅原因
所以啲人話呢個係 happy ending 我絕對唔同意

聽日先睇

陽菜好獨立堅強，一個人冇讀書去照顧個細佬，明明細過帆高都扮成年去照顧番全部人，明知用晴女能力會令自己消失都想為有需要既人帶黎陽光，仲願意犧牲自己救東京，最後仲要問番帆高點解喊

有無人覺得槍同警察其實可以完全拎走？

槍係重要道具for男主合理咁趕走黑社會救女主同合理化警察通緝男主

冇警察通緝個故事就會太過簡單冇乜磨練咁，同埋男主離家出走失蹤咁耐，屋企人冇報警搵佢又唔係好合理

唔係話誠哥一直都好想有槍戲咩

拎走左就無故事突顯到大人點睇一件事對錯自私同對社會既冷漠

歌詞最後幾句個意思係
I want to be your “alright”,
I don’t mean to make you be alright,
But want to be your alright which just fit you
完全講出晒女主角個心境先係最痛苦
男主角知道自己要永遠都喺佢身邊，即使佢地好多嘅自責
但一日有男主角喺自己身邊，女主角都唔好自責，因為係男主角選擇咗佢，佢冇嘢需要自責
如果代入到佢地兩個係好撚心up

求夏庵老師盡快幫手畫漫畫版

討論性好似弱左d
你名個陣開到10個post好似
而家一個都未必爆

當年君名好多同人，天氣之子有冇？

成件事搞到好tvb feel
本來執到槍收起已經古怪，從而發展到變警匪追逐戰到拎起槍其實我覺得好odd，搵戲嚟做咁

仲有表達到少年嘅決心，即使有機會傷害到其他人佢都要做佢認為正確嘅嘢

本身諗住會講多d支槍同黑社會

你名討論可能喺偏考究，呢套一直線反而故事喺清晰左，但人嘅演寫刻畫我覺得係進步左好多

係咪誠哥既戲
當中前作既主角一定比佢搞到冇野做
睇你的名字 言葉之庭個老師就因為粒隕石搞到冇得做老師
而家天氣之子就水浸三年
三葉睇黎又要轉工
黎緊下一集係咪到陽菜失業

我覺得有啲慘，男主無左把槍就救唔到女主，偏偏槍呢樣大人世界嘅嘢仲要咁啱執到番黎，無武力/力量嘅話青年人喺大人嘅無理前其實完全無能為力

你的名字個男女主角係咪結左婚
d人話係瀧間屋有見到佢地結婚相
但好似太快我見唔到
有冇巴絲望到

執到把槍仲以為佢會想拎去打劫/做犯法野賺錢
跟住會話佢良心發現
點知係收埋佢當護身符
Cls

我都知佢想講呢樣嘅...
不過如果講深入少少大叔同男主角嘅交流，同大叔為個女而想唔落雨嘅掙扎，其實都做到類似效果

枝槍係黑社會門口執到又冇話唔合理嘅

但冇槍就好難英雄救美識女主同唔會比警察通緝，冇通緝劇情就變咗男主就輕輕鬆鬆上到天台接女主，咁劇情好似好hea，表現唔到男主寧願放棄一切都要救女主個決心

槍我都麻麻地
但警察（同兒童看護所）係代表制度暴力
單靠須賀表達唔到

佢一開始以為係玩具槍，我唸佢第一下開個陣無唸過黎真嘢黎

由見到勅使同早耶香果下我已經好震撼
跟住男女主角出黎我已經想叫出黎
但身邊d人都好似睇唔明咁

寧願佢係救女主個part加d神怪難度
好過夾硬整警察追逐戰搞到唔知做咩咁

或者成套都平淡d，高潮位著重返兩個主角既感情
好似言葉咁，高潮位係女主表白

我唔明點解要當護身符
比人一查就死硬架啦
仲要袋出街

依家香港咁樣其實邊有心情
暑假檔期但戲院都唔算特別多人
尋晚睇戲我係熄左電話先敢入戲院
一開返電話已經又話拉左人

就咁拖佢跑走都算救到啦
男主要對抗社會價值我覺得可以唔用警察，而集中返係大叔同姐姐度做一個大人嘅角色，甚至用一個拜托過放晴嘅client都因為某d取捨而令女主覺得自己要死，效果可能好d

唔通你想男主一丁友攪掂條龍咩佢攪得掂條龍感覺仲鳩喎

咁男女主係咪 殺龍巴絲

覺得今次啲音樂同埋畫面好好睇，但故事內容我自己鍾意言葉之庭，秒速五釐米個啲故事 睇完唔會印象好深刻

同意我以為佢升上天仲有難關要過，點知就咁帶條女落返黎

其實啲人無咁care好天定落雨，落雨唔洗死架wo最尾成個東京日日落咪又係咁生活

唔一定要搞掂條龍
好似你的名字咁攀山涉水搵到杯口水
上山頂搵到平行時空既女主已經夠
神怪野但個難處係黑警阻你去
夠信念行入鳥居就去到異世界

好似仲兒戲喎
回魂夜咩

睇完幾失望 覺得差過你名
更加唔好講之前果d

大叔個女其實算係一個比較好嘅理由。由呢點發展落去，例如一路落雨個女病情會惡化
不過最後就一定要改做BBQ 皆大歡喜又停咗雨

其實又唔係無人care既
佢中間訪問d shot都有講普通人成日話破紀錄咩咩
但紀錄咪又係一二百年既事
但幅畫都800年前
我覺得係反而想講大人執著一d無謂執著既野

岩岩睇左，煙花前果一幕靚到呀媽都唔認得

未睇你的名字但都知道果兩個係男女主角，佢地一出係特別唔同

單論呢套就唔算差
但係有前面幾套比較就幾失望

好睇過君名

呢套所有野都太平舖太順利
睇戲名我仲以為男主最後取代女主操控天氣

可能我未睇你的名字，覺得呢套都幾好睇，同埋都幾代入到男主角，3個一齊生活幾好

Btw夏美

所以佢先相信有晴女 突登開公司去搜集資料 又會知道男主會去鳥居 戒指亦同男主一直呼應 應該係老婆消失左之後自己留住
另外亦有強調佢個女有哮喘 一落雨就好辛苦唔可以外出 所以好渇望晴天 須賀老婆可能就係為個女求晴天而消失

今集比你的名字多好多留白細節同伏線 例如突登冇交代嘅雨神 女主吊飾來歷 男主離家出走原因 都係用細節表達 冇畫曬出腸

其實男主穿過鳥居之後應該係同另一個神(好似係龍)連結咗，可以喺好天嗰陣求雨，不過無機會俾佢用依個能力

係 講得太少

留意到片尾介紹配音員
見到一開始男主跟去訪問果個占卜婆婆係野沢雅子配（孫悟空把聲）

我覺得套戲嘅敗筆係塞得太多野喺入面 又講唔曬 兩頭唔到岸

竟然係咪天花塊壁畫？只係見到龍，但另一樣野係咩？

男主話好想再見到陽菜嗰一幕好正，須賀即刻衝去幫佢

其實有冇人覺得天氣好睇過你的名字
全部角色係咁多套入面最立體鮮明

利申 我覺得係

聽嗰陣已經留意到點解佢把聲咁似孫悟空

兩套重點描寫嘅地方唔同好難咁樣比
不過天氣係我第一套二刷嘅新海誠戲

我都準備去二刷刷我覺得會有唔同嘅感受

稻荷
另女主成為晴女嘅神

佢都冇諗住畀人查,諗住畀人查嗰陣時就逃跑

等出bluray算

佢都幾勁，2次比警察逗都走得甩，另外仲有1次係直接係差館走甩

佢住網吧
點會放喺網吧裡面

同埋佢喺東京一直都唔好受
四周圍畀人屌
將個安全感放喺抱槍當護身符唔出奇

,其中一次仲係皇天擊殺

plot armor 100

開頭都唔悶

橙

我覺得好睇過你的名字
畫面靚
角色性格鮮明
比較深刻一幕係男主角既上司明明一開始係咁搵佢笨，
之後仲怕惹事上身趕走男主角，
但最後竟然寧願犯法都去幫男主角頂住d警察。
因為佢知道男主角係有幾渴望想見女主角，
就好似佢有幾渴望見返亡妻一樣

呢種犧牲一個人去換取安穩係一種不可取既方法
老實講比我都會犧牲成個世界去換取鍾意既人
係理性既角度會話人自私
因為犧牲既唔係你身邊既人
晴天雖然好 但冇左自己鍾意既人其實無意思
所以男主最尾係咁話你地根本咩唔知
呢種專一去追求一個女仔
係我最鍾意既動漫元素
所以到而家我都係最鍾意你的名字
因為黃昏之時就係男女主角用盡一切方法去換取短暫既見面

其實算係電車問題變種
而我緊係要自己心愛嘅人啦

有番以前少少風格，我覺得比你名似番新海誠，但大眾化既新海誠真係......懷念雲彼丶星之聲丶秒速丶腳膠之庭既新海誠
利申：不會二刷

諗返秒速個男主見返女主已成人妻

雖然秒五好反映現實 但係個男主又冇乜爭取過
相反君名同天氣就好主動去追 最後先有good end

男女主係車站冇表白心跡，然後就冇然後，好現實.....但我又好buy依種有遺憾既劇情，我係咪有自虐傾向

我覺得天氣之子好睇過君名，正如巴打咁講真係探討左唔少年青人嘅問題，香港人覺得冇君名咁好睇，因為自己代入唔到男女主角啫
特別睇到警察同呀叔仲想阻止男主個到，好激動！
覺得同香港現況有啲match

啱啱睇完覺得好撚正
雖然劇情幾套路,睇前面就估到後面
有好多細節位同留白位比我去FF
係言葉之庭嘅進化版
利申好鍾意言葉之庭

有人留意
上個月日本睇已經在意

點解今年叮噹咁勁
平時有咁收得既咩

我都有去，之前既宣傳圖吸引我去睇

叮噹係人都啱睇

犧牲少數拯救多數的正義

叮噹年年都咁高質㗎啦

not really
我自己覺得同小新一樣 都係舊個啲好睇好多

想睇番以前嘅新海誠 今集嘅模式真係同你的名字差唔多
btw 見cast list有四葉個名，究竟佢喺邊度出現過?

好似係Hina死後，東京岀陽光其中一個鏡頭

花澤綾音

一睇到須賀大叔死老婆又有個女
就諗起clannad個男主

秒5好深刻 大雪火車果幕 有火車男女主角馬路停低果幕

其實我都懷疑個名係咪睇聲優改
定係佐倉自己想改

新海誠係咪睇完結城友奈是勇者產生靈感先寫劇本，都係犧牲一個人就可以令世界法則改變

因為呢套個男女主角交流多好多

啱啱睇哂
講個故事我覺得係無你名寫得咁好
但佢想帶出嘅訊息 同埋角色留下比我嘅印象 我又唔覺得差過你名
如果上次 9/10 我覺得今次都有 8/10

無論係柯南 小新定 叮噹都一定係舊果堆好睇
貝克街的亡靈 燒肉大作戰

講起叮噹 下年套劇場版叫新恐龍 睇預告片又係孵蛋 係唔係嚟緊又舊作全部 reboot

呢首出個時間係咪帆高係JR個到跑個時?
聽到有D毛管戙

係

日文文宣

柯南變左動作大片，但都會年年入場睇

個故事薄弱到.... 點會好過你的名字

佢唔做晴女已經失咗業啦

結咗婚嘅話三葉個名牌應該叫Tachibana而唔係Miyamizu

宮水瀧

本田翼配音

神社大廈條樓梯

天氣冇腳趾已經輸晒比言葉

冷靜咗一晚覺得好多位好奇怪
一開始啊叔係船到救返男豬我重以為啊叔係晴佬,點知唔係好失望
兩個中學生見到大水球無解釋
啲魚仔淨係話上邊有個生態但係冇講過點解會落咗黎
後尾啊叔同細佬點解會知神社係邊到
啊叔明明咩都知點解要阻住男豬上神社
明明係比神嘅祭品點解咁易下凡
天氣之子依個名唔對題
最後一點好重要,我好唔鍾意賣弄色情睇
到好出戲
重有好多bug位唔講啦
不過我都係好鍾意天氣之子

岩岩喺飛機上睇咗新一集, 我覺得幾好睇
舊年金銀島就幾差吓
其實只要劇情唔好太鳩都收貨

睇完本身都覺得麻麻
但見到呢個影評...再諗下香港同宜家大家做緊既野...又幾到肉

//要是陽菜為人求來晴天，就會慢慢在世界中消散；不求，東京就日日落雨，直至水浸眼眉為止。矛盾在於，世界得靠一班帆高和陽菜等年青人去拯救，但拯救的同時便要犧牲愛情甚至生命，這種對自己毫無好處的「責任」，應該由下一代負責嗎？寫到這裡，怎樣曲折離奇的設定也止不住觀眾的代入和反思，表面是追求愛情的歷險，其實是將這世代年青人被社會欺負、壓搾和剝削的現實展現人前，想一想都覺得痛。//

根本係
落雨,男上女屋企食飯,女一早知男嘅存在,再加嗰一條樓梯

未必
我都睇到三葉個名牌冇改
但唔一定個個結左婚既人都一定改跟老公姓
佢地可以改
但唔係必定要改

啊叔點解去外島都無講到

嗰個時間點可能未結(未見番？)，但水溼左東京個陣應該結左

係
買戒指應該係2021年，君名係2022先相認
不過我都冇留意到結婚相

唔係唔比你傾
但開不推文回覆ok?

某程度好想有流出
我知咁樣好仆街
但聽講你的名字好似就係因為流出左個低清版
搞到好多人想睇高清版而入戲院睇
唔夠喉呀睇1次

咁咪買飛睇多次
我岩岩都二刷左

有無人覺得須賀圭介既老婆都係晴女
最尾消失左
佢無學到帆高咁做
係因為佢有個女

佢老婆唔係撞車意外死咩
其實我唔記得撞車死果個係瀧既老母定須賀圭介老婆

劇情上講過須賀老婆係車禍死
但以佢既感情表現同識去神社
佢老婆真係有d似會係晴女
不過都係純猜測

應該唔係晴女,因為佢乜自己唔知晴女嘅事,如果佢有相同經歷一早就賣咗料比報紙同叫陽菜唔好亂開技
最好嘅說法係有相似嘅經歷,可能係老婆有病/意外女同老婆救一個咁樣樣

佢老婆係晴女仲洗去問個阿伯晴天啲料咩？

睇完覺得套戲覺得焦點好模糊，太多message 想帶出來

香菜聽得出
綾音聽唔出

我覺得係喎 好多地方都吻合
可以睇下#606

日本和理非 : 掹槍炸車都唔割席
拉到只係守行為 3 年

我覺得佢相信有晴女同佢老婆係晴女無直接關係
如果佢老婆係晴女點解佢要搵料?重有當初係呀叔叫男豬自己揀一個超自然題材,所以晴女係目標之一,最重要係點解唔同陽菜講用太多能力會消失?(想佢自己用太多能力消失換個女?
如果呀叔唔知老婆係晴女咁點解呀叔知神社咩位置,重有佢地點睇都係好愛對方,犧牲自己救個女咁大件事無可能唔討論

架車係佢哋眼中只係意外來姐

音樂覺得你名好聽好多，今集bgm 都唔及上次
而且成日停得好突決
最好笑真係得貓個度
個結局幾特別，好似好差咁
通常大路係希生自己
而家變左好自私咁 自己幸福唔理人死活
成個東京玩完因為你地
好似唔知點咁
不過最尾係一齊都係好既
想睇多d 上集主角，做咩唔比佢地一齊既畫面

誠哥d 女越黎越正
夏美
陽菜係酒店個度

一邊係現實故事
一邊係浪漫故事

上次d bgm 全部神級
花火
今集音樂失準

陽菜係酒店個度真係好正

咁都叫失準

認真 得夢燈籠拍得住今次個幾首
利申: RADWIMPS死忠

RADWIMPS 真係好多元化
大家可以聽下

如果以結局睇
班差佬阻止佢上去係做得岩，救世界

咪就係諷刺緊你d大人點睇一件事係岩囉
佢都講200年前東京只係海
就算浸左都只係回復原貌

個friend whatsapp咗段中英夾雜嘅火星文觀後感畀我
開心share

I think there are some problems in the movie

They wanted to talk about

[1] mc 為咗愛與世界為敵，

And some Japan local problems, including [2] the way adults treat youngsters, [3] increasing extreme climates (it's actually quite serious in Japan), 仲有青少年問題 (do chicken (maybe under-aged) and leave home are both common in Japan) but 好似冇著墨太多

In [1], 有 2 樣嘢
One is gun and police (also 同 [2] 有關)
One is sacrifice Tokyo (also 同 [3] 有關)

First, the gun and police part.

It is not related to the movie. This conflict can be any other things and the movie will still work.
Can i think of another way which matches both the theme and [2] to put in this part? No, i can't but they have to. Or find a way to make this part irreplaceable/ tightly connected with the the main story line.

And the sacrifice tokyo part, the dialogues in the last part is bad.
大叔嗰part is ok, 話唔關佢哋事應該只係唔想佢哋自責
But the old lady said, tokyo turns back into a bay is normal and people will be able to adopt it. This wants to encourage people to face [3]. But it killed the weight of mc's choice

Too ambitious.

This time they used much time to shape different characters and build the relationship between the mc and female mc. This was done well but they also wanted to mix some social issues into the film.

Time is not enough and they made a flawed movie

Btw, some Japanese diu 9 this movie because the choice of the mc
It was also said by 新海誠 that the ending of your name was changed because of 311 earthquake

So maybe extreme climate/ natural disaster is a dangerous topic and they have to do it carefully. Or he didn't want to give people bad feeling on these kinds of stuff

This movie is a 四不像
究竟係想講愛情定社會？
想做小眾定商業作？

The score i will give this movie is lower than your name
But
I like this movie more
Because I like the mc's courage, I wish I can act like him who doesn't care shit if he wants to achieve something. It's also very romantic.

結局係咪即係玩攬炒

係,選擇左要民主自由,攬炒

笑既地方少左d
係得個細路著雨公仔衫

結局攬炒ok
但重逄個下冇咩刺激感
好平淡 點解咁普通咁
可以激情d浪漫d戲劇d

200年前香港都冇民主架啦,點解今時今日要畀你

你要用香港做比喻反對焦土既都係大人
要光復既係年青人
究竟你睇唔睇得明套戲

大叔有句話如果要一個人希生就可以換番好天,全東京人都會讚成吧
係人既自私, 女主都有諗住希生, 後尾大叔都已經知道左件事,佢可能都想阻止佢,最尾都比男主感動左, 可能都醒覺到,女主冇欠呢個世界咩,點解要佢希生黎換取世界?關佢咩事, 佢唔係救世主,追求自己幸福就可以了

你諗係你睇唔明套戲多d,200年廿一點東京只係一個海純粹係另一隻perspective,同大人 細路嘅思維無關架喎,同埋提出呢個point嘅都唔係細路
你logic有冇咁差呀

上面講個個位應該係唔想男主(代入嘅觀眾)太內疚
但如果係我就唔會內疚嘅

dislike係覺得佢講嘢1999定唔認同？

要爭拗後唔後悔的人唔該睇一次雲彼

乜逃恥舞仲好hit咩而家

Fortune Cookie

我覺得訪問阿伯同原本要求晴天阿婆個段都唔係代表普通人立場
普通人立場就根本唔會care 200 800年前點只求當前利益要陽光

普通人立場係個老豆
女主角死左大家天下太平唔會水浸唔會落雨
主角自首撫養權就安全

你要代入香港無左大陸依靠香港其實都可以過得好地地
係一班人要奶共需要陽光無左先會話年青人自私唔好搞亂檔
年青人所謂既自私光復只係回復到以前應該有既生活

而最後根本東京浸左個個都係咁生活
個老豆反而仲開到一間office
無左陽光無得奶共係唔會死

雖然你離晒題,但都回應一下你,其實男主角救女主角咪又係為利益,只係佢嘅利益同其他人嘅利益係唔同啫

你調轉咗，幾十年前香港經濟都唔係咁top，為咗民主可能經濟去返以前咁但都係值得

其實係任你解讀,根本呢200年前xxx呢句野就係廢話黎,同中國自古以黎xxx一樣咁廢,當然由新海誠導演提出就好自然變成道理啦

我覺得句野係想講大人們太注重眼前覺得理所當然既利益，但係其實結果根本無咁嚴重，用黎說明世界唔係一成不變，要比機會年輕人去突破，而唔係犧牲年輕人黎保全翻大人既社會。btw套戲幾多位可以討論，尤其係年輕人同現實既掙扎同無奈都幾值得反思

我覺得咁先係現實wo其實..
理性睇緊係覺得自私
掉返轉係你既至愛要犧牲果時
你就會選擇犧牲呢個世界去換取你既至愛
你會諗 點解要犧牲我既至愛
點解唔係其他人
所以冇話咩對錯
因為感情從來都唔係理性
我地都係普通平民
去做無私既人既話 反而會失去左果種代入感

所以其實呢句野真係任你解讀

幾時可以有男女主角出黎唱返首「愛にできることはまだあるかい」
好似你的名字咁搵女主角出黎返首再出黎賣
你地快d出黎唱live啦

句野係套戲既主題下係幾有聯想既空間，所以我覺得今次有多少少新海誠過往個種對現實唏噓同遺憾當然同你名就兩種風格，無話邊套好過邊套

女主係有改變天氣嘅能力（參考畀警察追嗰時，女主求上天，即刻有閃電炸中架車）

個設定係將女主活祭就可以變返正常天氣，呢個反常天氣係佢超能力嘅代價，所以佢先會有罪惡感（因為自己成為巫女而令東京被淹）

最後男主透過阿婆明白東京本來就係海，因為人類同其他因素先變成陸地，而家只係變返原本咁，想用呢個理由開解女主。

我自己睇完就覺得嘛，人係有適應力嘅生物嚟嘅，晴天又好雨天又好，都可以活得快樂自在。老一輩（須賀先生嘅婆婆）覺得後生好慘，唔似以前有夏天；但結尾大家（年輕一代）都適應到雨天，生活都好開心。

知道陽菜得15歲真係喊咗出嚟

但細心諗，其實所有改變天氣既事，都係一般人比錢佢做。

而且女主會慘到要用能力先穩到食都係個社會造成根本就影射緊成個後果應該大人都有份承擔

天氣之子3年後都係2022年，同埋唔係浸晒成個東京
男主探阿婆嗰時，阿婆話佢以前住嗰條巷浸咗，冇話成個東京都浸咗。應該係部份地區浸咗（沒頂），部份地區成期積水。（如果唔係，男主仲由小島去東京住咩，浸晒邊有屋畀你住）
應該係被浸得太緊要嘅地區嘅人搬屋去冇浸得咁勁嘅地區住 （但都仲喺東京掛）

我都預左會係Happy ending
但鋪左咁多大鑊野之後，三年後見返面竟然只係一個咁普通既重遇同抱擁
本身以為會有D咩麻煩事令到件事更加催淚
總覺得太順利 令人會懷疑係咪臨時改過個結局黎

dislike係因為中英夾雜+1999所以唔想睇

我覺得幾高質先share出嚟

無追哂30頁
有冇人傾到呢套同你的名字既關係？

字幕做得好差
大量口語 潮語
又唔係廣東話對白
字幕正經d 啦
睇到on99咁

字幕做得最差係冇譯到歌詞

呢個真係唔掂

其實幾中

佢呢個應該對應返糸守姐

警察同槍係為左表達出制度上既壓迫同制度外既反抗，個人覺得如果無左就出唔到成件事對主角個危機感，同埋最後啊婆句說話只係安慰下主角，主角最後都講話其實世界真係因佢而有改變
而且個人唔係好認同係講為愛與世界為敵，與其咁講不如話係世界主動同主角敵對，成套戲都係講緊主角只係想平靜咁生活，但係就不斷比年齡，制度，眾人既期望限制。如果覺得套戲講得太多野不妨將個主軸歸納係愛情同年輕人既無奈，氣候問題不過係主題(上一代既錯由下一代承受)，青少年社會問題都只係想呈現出年輕人既苦況，並唔係主線。希望有幫到你更了解套戲

算係題外話吧 上次你的名字有粵語是幾時的事....我想天氣之子都有粵語.....

仲有屌你老母viutv 依家有新海誠新作喺香港播緊 你就唔會好似tvb嗰邊咁樣應下時節 返播返你的名字同埋其他新海誠嘅作品？

今集時間係上集主角成年後（未重遇）
今集結局（三年後），上集主角重遇翻，疑似結埋婚

就算唔係結婚 都一定係戀人 唔通你會覺得新海誠 佢會咁樣踩低自己嘅作品？ 喺你的名字入面 做到咁樣咁感人 千辛萬苦先知道對方是誰 你知道咗之後 唔通會淨係想講一句你好？

唔知有無睇錯
警察揾男主時拎住男主張學生相
後面個牌好似寫住令和三年？
定其實係令和元年？
有無人答到我？

佢地重遇個陣東京好正常喎
平衡時空

呢個真係無解
君名结局果幾幕（男主m記撞到女主中同傾結婚/橋上男女主擦身而過）都只係落雪唔係落雨

如果三年後重遇係bad end會好好多，諗起只有你不在的街道比人ntr
見到舊作啲角色差啲仲以為我認錯人

今集結尾無咩特別，而且睇完無耐已經好快忘記兩位男女主角之間發生既事
唔似你的名字既經歷咁令人深刻銘骨，套戲過左幾年依然有印象

當知道15歲果下，我以為佢已經死咗2年幾，而家帆高見到嘅已經唔係人類。

我係諗到佢單親家庭長大，啊媽死埋同細佬相依為命
為咗搵食報大歲數，仲做大家姐安慰帆高，差啲要賣身都咁堅強生活落去
做晴女會犧牲自己變透明都係最後先同帆高講

夏美見工同你的名子瀧見工個段好似

你名真係深刻d
黃昏之時 超時空相遇
結尾相遇 冇晒記憶

呢兩日得閒嘅話二刷~
一晚過去都偶爾會諗下劇情
P.S：好似錯過咗彩蛋

尋晚睇完 我覺得d歌好聽過你名喎

呢集少左d夢幻野
雖然係超能力奇幻
但加入太多現實野,社會現實,又差佬又做雞做鴨咁

睇得太投入 過咗兩晚仲未脫離到劇情

加上d歌好好feel

歌同背景都優勝

首歌套用係你名仲好有feel

大丈夫

。。

你出咁多個大人黎對付一個細路

講真男主角輕鬆跑出差館嗰下好出戲

其實兩口子既純愛令我有番睇天空之城個感覺
希達同巴斯,個陣好嚮往,好想繼續睇兩口子既故事

琴晚睇完
其實幾在意粒吊墜
吊墜相信係陽菜媽媽嘅遺物
咁陽菜佢就話係當時探媽媽之後跟住光就走咗去睇 然後穿咗過去鳥居 咁就成為咗晴女 咁到最後男主帶番陽菜番黎嘅時候
陽菜個吊墜條鍊斷開咗 係咪即係意味佢從晴女一
職解放咗？

男女主重遇係有感動位 但真係冇かたわれ時嗰陣taki同三葉咁煽情
跌筆後唔記得三葉名 轉三葉角度跑落山播スパークル 之後仆街睇手掌 到飛粒野落黎真係一氣呵成
但天氣之子應該仲有幾多細節位可以發掘下 例如上面巴打講須賀叔嘅老婆可能係上任晴女嘅可能性
不過君名我都買齊兩本小說睇完先更加清晰 例如二葉同俊樹講嘅野 關於宮水家 水龍 等等
所以睇完天氣之子嘅小說應該更加清晰

btw 君名都入場廿次 呢套唔知到最後會loop幾多次

再講 陽菜有幾個位吸引到我 長腿唔洗講 性格堅強 以及浴衣再加危險嘅髮型
可惜之前三葉著浴衣嘅時候已經變咗短髮
其實一直等呢套野嘅時候都諗緊taki同三葉一定會出場 但係以咩形式呢 不停咁ff佢地結咗婚又或者有一幕影佢地拖住手咁行過
但三葉唔夠taki多對白四葉又係睇cv先知有

小說講佢新屋系武藏野附近

呢兩個真係正，好羨慕佢哋呢隻相處模式

決定星期三去二刷
想睇得仔細啲
話說佢完咗工作人員表之後仲有冇內容㗎（？）
我戲院一開燈就走咗

無

唔係credit完埋先開燈嘅咩？

我睇果間係睇到最尾工作人員表先開燈
正係聽歌最尾都真係好正
好想女主角出黎唱多次首歌呀

呢套戲根本重點唔係愛情線
而係年輕人 vs 世界
𡃁仔執槍 性格相似嘅阿叔嘅對比
「就由得呢個世界繼續瘋狂」
「我哋的確改變咗世界嘅形態」

同埋《麥田捕手》呢個明顯到無得再明顯嘅Reference
主角離家出走 以惡言惡相對抗世界嘅虛偽 俾阿妹嘅純真帶返佢返屋企
兼且接近結局嘅時候都係雨天

我都係唔知點解留意左佢粒吊墜
見到冇啦啦爛左
我又唔記得係媽媽既遺物黎
但總係感覺係關佢做晴女既事
好想台灣快D有得睇
好多解說都係台灣人做
好想再深入了解個故事
好似你的名字咁有後續小說講佢老豆點睇

等H漫

套戲似係比年輕人睇嘅勵志故事
所以愛情/距離感冇寫得咁重要
覺得想講年輕人同世界對抗/為别人之餘
亦都要多啲為自己著想下

每個位都到喉唔到肺咁

我去嗰間播到「原作新海誠」（藍色風景底）就開咗燈，之後走嗰時播緊黑底白字嘅工作人員表

睇咩院線啦，Broadway電影中心一定完哂所有嘢先開燈

原來銅鑼灣間山頂式戲院冇左啦
你名係個度睇,好撚正,個場大撚到

你講JP???
佢仲係度呀

呢套連好似上次君名咁瘋狂吹奏到爆炸嘅一半都冇

就知係日本都冇乜料到

誠哥戲不嬲都唔需要吹奏
反而係君名捧得佢太高

前排係日本睇左，係7仔買野送

今日二刷

2刷完 果然重刷有唔同感受
應該會有3 4 5 刷

仲未敢2刷 驚自己會崩潰
日日loop OST聽到喊

崩潰咗就再刷

呢套個ending唔係好似君名咁完全ge，我覺得都會影響少咗人重刷

可能本身佢無諗過君名會突圍而出，今次呢套參考君名咁出 反而驚喜不大
不過題材新穎 用天氣黎做都幾特別，而且今次加入好多元素令人反思

我剩係想佢唔好比君名嘅吹捧限制左創作
君名 呢套野其實唔係新海誠都拍得出

本身睇緊既時候一直係度諗
係咪因為hina擅自改變天氣 所以天氣先咁反常
但原來都唔關事 就算佢用唔用都照落大雨
呢個位就唔係好諗得明

雖然呢套野好多setting都類近你的名字
但我真係幾鐘意個劇情
年青人個種熱血寫得好到肉
亦都寫實d貼地d
Btw Hina靚女

啱啱二刷完
第一個位
係到諗陽菜能力會唔會係控制天氣(有意識,晴天行雷)加落雨(無意識,落雪係氣溫低)而唔係一個晴女
咁講嘅話就解到點解有陽菜就會落雨
上咗天之後控制唔到天氣,不過會落雨嘅體質重係到
加上一開始悟空講雨女同晴女嘅性格陽菜兩樣都有啲
同埋咁樣可以對到天氣之子依知名
第二個位
我個fd問我點解陽菜上到去會得佢自己一個,明明有咁多晴女應該會有好多人係上面
跟住我就得出一個結論就係當晴女用能力到一個程度嘅話就會自動上去,之後就會昏迷(?)慢慢變成魚仔,而龍就係好多魚仔合出嚟嘅大魚(食帆高嗰時好多魚仔係入面),而魚仔唔小心跌出上面嘅時就會蒸發(影魚仔嗰時似蒸發多過變水),大啲嘅就會變水(兩個中學生嗰到)
最後我FF咗個我覺得最正嘅結局
帆高畢業之後走去搵陽菜啦,之後就好似秒五結局咁相遇,不過陽菜身邊就有一個追緊佢嘅男仔(當然帆高以為佢已經有男朋友啦),咁相方都行都對岸回頭當然都要有火車經過啦,咁帆第一反應係想搵返陽菜啦但係又諗過咗咁多年陽菜都可能唔記得自己之後就自己走咗,返外島算,另一邊陽菜就拿拿聲使走條仔諗住走去搵帆高啦,一直好焦急咁等火車過完衝去搵帆高,點知帆高已經唔係對面,一個無言嘅誤會又拆散天生一對嘅戀人
完
咁樣之對到秒五又對到言葉最重要又拆散一對戀人
不過同一個形式嘅結局好似好hea咁

誠哥D戲變左SELL歌+靚MV
瘋狂插入歌，商業化之後返唔到轉頭

劇情上唔係賣愛情為主
但都係上品之作

年青人既熱血，抗命，純愛
成年人既計算，虛偽，包袱

好MATCH到今時今日既香港

好似冇咩人提到自私呢個pt
戀愛就係要自私, 即使搞到世界末日我都要救番條女

happy end都喊

2刷完 睇多次陽菜執唔到戒指個幕都係喊出黎

今次無記錯係日本係收得好過君名少左人吹奏係因為大家體完君名之後心入面已經有預期會係咁上下高質，無左上次突然間爆出黎個種驚喜

痴線結局

我覺得佢講年輕人個種絕望講得幾好，有真實感同到肉。
Btw 今晚係糖街睇有d 女好多感動位無啦啦笑睇到好掹

天氣之子未又係一樣

不如話當年啲人跟風先睇君名 今年冇咁多人吹奏即刻少咗人睇

的確有人係跟風，但而家香港整體電影因為社會問題都少左人入場，天氣之子算係收得唔錯
都推薦入場，而家個時勢可以對套戲個信息有多d理解，有好大感觸

實有人跟風既，但係而家香港電影整體係社會問題下都少左人入場，天氣之子算收得唔錯
都推薦入場，而家個時勢可以get到多d套戲個信息，都幾大感觸

重複自膠

grand escape好正

睇個時有似曾相識既感覺
Btw上星期週末票房榜首係天氣之子，以依家香港時勢算多人睇

好鍾意個阿婆話: 東京本來就係一個海黎既呢個講法 好似只係將一切重返大自然咁
呢個信息令到我覺得天氣正過你的名字

btw東京連續落左3年雨,
但依然life must go on 照舊生活
仲有本書/poster影住咩新地質研究
可唔可以話人類已經同雨水共存左?
離題小小 令我諗起大陸啲牆內人
俾人強姦得多就會慣

同埋男主俾警察㩒個頭落地下嗰到
屌同香港個男仔一樣既

其實可以對返兩個一開始相遇個位,陽菜返快餐店,火車就變閪客
做返個首尾呼應

好想快啲出blu-ray整wallpaper engine
好鍾意啲雨景

bluray點cap圖

依套戲除咗畫面就無新海誠嘅風格

放煙花嗰幾十秒J到我

吓我覺得好誠哥喎
你的名字先唔似

我覺得

佢係描述 都市不斷發展
已經忘記左都市原本個容貌
就連流傳落黎ga故事 都冇人信

不過唔知作者有冇心咁講

睇完電影再睇小說個感覺好正，小説連電影冇講嘅位都講咗，夏美同圭介嘅轉變。

我覺得構成誠哥嘅四個點係
畫面
距離
天生一對唔可以一齊
個名一定好對到內容
除咗天氣之子所有作品誠哥都有好好咁寫距離,不論係物理上(星之聲)、空間(雲之彼端同君名)、年紀身分(言葉)上等等,誠哥都會用好大篇幅去寫,不過天氣之子上天開始計我諗就十至十五分鐘到,重要極簡就完
咁好明顯陽菜帆高最後會結婚生仔啦,君名都係啦,佢以前啲作品男女主角全部都係有啲原因所以要分開,好似得雲之彼端唔係
個名就好多人都怪怪地,我自己就FF解讀完幫自己對題,有性趣嘅話睇上面好大篇比人負皮嗰條友

歡迎討論

結局係BBQ㗎啦誠哥已經好難返轉頭

但係我覺得呢套比起言葉/君名，好有新海誠嘅電波，有d似雲彼果種

我覺得距離同bad end 其實只係表現誠哥個種遺憾同唏噓既工具，係而家同樣表現到遺憾既情況下無必要比bad end限死劇情發展

agger

我始終都係鍾意誠哥嘅bad end,good end個個都識寫,bad end寫得好同埋會寫嘅真係無幾多個
我就係因為好鍾意天氣之子所以先係咁諗,越諗就越多不足
利申最鍾意言葉

世界が君の小さな肩に 乗っているのが
僕にだけは見えて 泣き出しそうでいると
「大丈夫?」ってさぁ 君が気付いてさ 聞くから
「大丈夫だよ」って 僕は慌てて言うけど
なんでそんなことを 言うんだよ
崩れそうなのは 君なのに

一路loop一路諗番起成套戲嘅發展 嗰種傷感開始黎料

等佢出個陽菜帆高對唱版

長期落雨嘅城市
係唔係隱意著未來嘅世界
人類嘅威脅係自己制造？

呢套真係睇一次算 冇乜劇情又唔深刻 應該隔一排就唔記得套嘢講咩

就感人而言
你的名字贏 個陣成個戲院喊到七彩
天氣 我平時極眼淺都只係眼濕濕

震撼黎講都係你的名字震撼好多
3年後重遇個幕成個人起雞皮

雖然天氣設定無咁奇幻
但溫馨d 兩個都鐘意

有冇地理expert講下咩係weathering with you

coming through safely with you

weather 曾經嘅用法

我反而見唔到呢兩個
係邊度出？

有一幕放晴，幾個高中生望向天，四葉係最近鏡果個

賣戒指個個好似係

賣戒指嗰個係三葉

以前從來冇見過人咁樣用呢個字
試過查唔同關鍵字，網上都幾乎冇人咁用

查維基字典有兩句例句，兩句都係200年前

佢啲例句喺書入面搵出嚟，大部分都舊嘢

呢套眼高手低
我睇到與天空連接諗起AIR不過結局當然唔係AIR咁啦....個種對傳說嘅描寫、震撼都無AIR咁勁
劇情鋪排不及你的名字，太易估太順利無乜起伏同危機感
劇情都唔夠完整，寫多d晴女嘅家族歷史會較立體。就算去到男主背景都太多位留白，須賀比男主角仲立體同人性化。
為所有人犧牲個下感動唔到我，摧淚虐心呢方面不及秒速。學上面師兄咁講，寫下小品可能好d

為其他人幸福使用能力，也為其他人幸福而犧牲

其實可以好好發揮呢個主題（加多d晴女嘅歷史，佢老母生前個過乜）再加個badend摧淚

個人覺得太多線要處理，但全部都唔夠深入
男主、須賀、女主、晴女

有一幕好似搭電梯咁
類似海洋公園觀景台咁
果兩個人就係佢地

都有嘅，但大部都係經濟嘢

Weather嘅呢個意思原本係用喺航海

市場放晴果陣

係掛
我都唔係幾記得果幕做緊咩
正係一見到佢地髮型就認到佢地
同時間見到出太陽咁

我反而覺得呢套嘢太多分支
乜都做到6 7 成
谷住谷住咁嘅感覺

下套我要四葉前輩線

唔係話場雨向日本(定剩東京)落左足三年咩
君名結局係大晴天喎
我唔係話巴打錯，而係覺得真係設定bug

仲有船都係，有d假

其實日日咁落雨法應該一早變不宣居住
依套戲多半個至一個鐘會好啲

“少年，別怪責自己，因為這個世界本來就是瘋癲的。”
聽到這句，有點釋懷的感覺。

呢啲無得講 寫君名個時都未開始寫天氣，只不過係普遍動畫既錯誤黎
如果係都要諗，你當係平行世界

可能有個新既晴女咁啱係附近呢

中文版小說出咗未？

套戲個完全唔掂，唔掂在毫無張力。套戲嘅高潮位莫過於男主角要決定要天晴or 女主角時候選擇後者，但成套戲根本冇塑造到天晴係咪對男主角重要，（男女主角做天晴女生意係帶出天晴對大眾嘅重要，而唔係男主角），所以男主角決定放棄天晴要女主角根本就冇衝擊力。
一句話總結就係以你的名字中框假，但做唔出你的名字嗰種張力。

我都想知,啱啱走去問三聯佢話無資料

可以既話，唔好幫襯三聯啦

三聯都中資?咁有邊間唔係?

大眾

重睇完 最後呢度舊雲

三中商都唔識

變左君名既

我係睇緊君名

我上一年買書係年頭,不過再上一次已經係中二三嘅事

有咩問題

可能係我多心姐 但係好似天氣之子舊雲

唔係中資咁簡單
間野係中联辦架

我覺得諗多左

重睇完言葉之庭之後
成套野都
巴打諗多咗

睇完咩事咁驚訝

成套野同天氣之子有好多位都有對比同共通點喎
唔係言葉之庭我可能無咁鍾意天氣之子

自膠 以為你重睇完天氣
btw睇完天氣都有重睇君名

想問下港版實體ost幾時有消息

心諗：咁辛苦先救到隕石災難，終於可以嚟東京過新生活
你個仆街仔同我浸咗佢

新海誠表示：這個就是三葉的魅力所在 上次殞石 今次水浸 下次就說不定係地震呢（x

我反而覺得係由頭正到落尾
開頭整啲平淡日常，到之後用歌嚟表達兩人交換靈嘅日常
再之後開始入正題
大貪啲話我想佢出多啲交換靈魂嘅日常

真，好想睇多啲
特別係交換靈之後吸引到身邊啲異性

比起佢之前既作品 呢套真係好普通

下一套:災難之子

仲有今集d音樂認真嫲麻。言葉之庭同你的名字睇完可以亨到d出黎，但今次唔得。仲有今集d歌同畫面都無咩配合，但不論秒速5厘米，言葉之庭定你的名字，歌係可以帶動套戲。例子：言葉之庭女主角抱住男主角喊住表白，首歌配合畫面，真係好震撼。

比起之前嘅愛情 驚喜要素
呢套加深番個反思要素

如果第一次睇會由頭正到落尾
翻睇既話由瀧決定打電話既時候開始正（浴衣三葉
黃昏之時無論睇幾多次 心裡都會好心up
Btw想佢出多啲交換靈魂既日常

我覺得今集首愛にできること同大丈夫好夾wo，歌詞同個切入點尤其係跑步同上樓個陣，一出戲院已經上曬腦不過音樂既野就見仁見智

小說有好多日常呀

其實有無人留意到奧寺前輩都有出現過

真係無發現係大概邊個位

真心唔覺出過

我都覺有幕係佢 不過真係唔太顯眼
星期日三刷再留意

淨係睇畫都值得二刷

如果唔係男主拉走陽菜
陽菜真係會去做雞

15歲

可能已經唔係第一次啦

期待c97

秒五永遠都係最好睇

其實如果陽菜一直做晴天少女做到身體虛化曬，而唔似戲入面直接做祭品，會唔會變翻晴天

老實講我覺得誠哥由你的名字開始已經唔好睇
啲劇情真係唔掂

前半好睇
後半唔知睇乜, 又趕
結尾再講多D就好

畫風一流

最愛星之聲

誠哥一向劇情同節省冇撚掂過嫁
係君名叫做合格 再加本身既優點同歌先上神枱

其實誠哥每套應該都有個係感情方面一句概括到嘅主題

如果你名係「就算穿越時空都要拯救你」

咁呢套應該係「如果世界冇咗你，我寧願放棄呢個世界」

可能有人覺得誠哥呢幾年啲嘢開始差咗

但其實我認為佢係將

「曾經人們相信的轟烈愛情係動畫中實現」

就好似年少輕狂時可能人們對自己初戀所承諾卻做唔到嘅

「就算冇咗條命都要保護你，就算再大嘅困難我都有信心克服俾你睇」（K&R老細）

再用年少不知天高地厚嘅男主角搏盡無悔最後反而令人找回初心嘅對比

用動畫手法表達出黎其實都非常感人.

個人見解，一齊討論

sorry
最好睇係言葉之庭

男主角喺世界同女主角之間嘅抉擇太過簡單，因為其實佢個世界最重要嘅嘢就係女主角，諗都唔洗諗就救女主角係好合理，我覺得咁搞到成件事唔夠精彩，好似爭咁啲有力嘅障礙咁

個高潮位應該係少年vs大人個觀點，套戲專登整左須賀黎同男主對比，反而世界對男主黎講真係唔重要，我估係比喻緊社會對年輕人強加既期望，所以最大既障礙反而係個制度既壓迫同大人既唔理解

三葉出樣之前 見到個頭頂 原本仲諗住佢會出嚟

睇完都唔知朋左啲乜

我覺得男主角根本冇作出過選
因為嗰陣時佢係唔知道晴女會活人祭祀

陽菜犧牲左自己之後男主可以選擇唔救雖然如果係咁就成個message錯曬

我鐘意須賀嘅人物塑造仲多過個男主，我覺得佢係代表理解少年但同時向現實低頭嘅一班成年人。而代表制度壓逼嘅警察表現得唔係幾好，佢地喺差館嗰part比男主走到嗰part我出咗戲

如果喺陽菜角度著墨多啲就好

le part 係有少少bug但我覺得問題唔大既，本身都唔係行真實路線。不過現實日本個警力好似真係唔掂，大把懸案冤案係因為警方辦事不力

個人係雲彼>秒五

男主個年紀咁細，乜都唔理而要救自己條女係好正常
另一方面如果係好似雲彼咁，大個左就多左唔少顧慮，雖然最後都揀條女而唔係世界

劇情垃圾 睇到訓著

講翻起君名最後得翻一個鐘都疏散到，最後無人傷亡都幾唔現實不過唔好執著現實會開心d

btw弱弱一問 有無人知四葉出現係咩位置

主角犧牲後放晴個陣，係窗邊最近既雙馬尾

好！諗住聽日二刷
或者睇海獸之子 未睇

咁當地只係個得幾百人的鎮仔
加上日本人防災意識好強，成日都做演習，咁快走得哂唔出奇

唔知算唔算劇透，不過海獸之子要有完全迷失既心理準備比較好，利申完全唔明

我有見到唔少人講呢個
但係就話入去聽米津玄師就值回票價

建議唔好咁大期望，因為係得個一首，仲要係end credit先放

其實想知三葉點叫得郁佢老豆幫拖，瀧上身個陣只係講只有三葉先做到 佢就做唔到

正正年紀太細都會毫不猶疑揀救條女，搞到劇情唔夠張力

家暴
男主面傷

個人鍾意呢套多過你的名字
你的名字太過天花龍鳳
呢套雖然都有超能力 但其實算係個引子 冇咁誇張 男女主角既感情會現實D
整體故事上似新海誠舊作品 偏向簡單(甚至老土)既故仔
再透過多個個性配角 超能力 好幾首歌 發大個故事黎講
搵返十年前新海成黎做都一樣得 只係會變左男女主角加一個配角同一首歌
半個鐘頭內做完

好好睇
熟識的新海誠

成條片最唔明係點解陽菜鍾意帆高 有冇感情大佬解答下
私心想多d用陽菜做第一身嘅secne

15歲少女得一個異性朋友，佢又幫自己搵咗份極富意義嘅工，加上相處得耐日久生情，鍾意咗都唔出奇。
應該係咁

我唔信新海生會禁簡單

咁唯有睇下小說有冇陽菜角度

咁知唔知有冇消息話幾時出 我好似見唔到

可惜近排發生嘅事 令人唔識欣賞天氣之子 ⋯

見到警察 覺得係克警 完全覺得男主掹槍都唔震憾
每個人都阻頭阻勢

晴女令東京落三年雨 洗唔洗好似和你飛班人咁要鞠躬道歉

天氣之子入面個寺廟呀伯話：天空比海洋更神秘(定偉大/古老，總之意思係勁d)
我即刻諗起同期既海獸之子，心諗洗唔洗咁串

「少年，別怪責自己，因為這個世界本來就是瘋癲的。」
落大雨係會騷擾麻煩到人架喇，但依樣野係個環境引致唔係晴女引致，點解係晴女需要認錯?

睇wmoov，呢排天氣之子排緊第一
上個禮拜仲係落後緊比狂野時速

唔完美 可接受

和你一起風化

秒五最勁既地方係，你唔同既人生階段睇會有唔同既感受

one more time

所以政局咪影響心情囉 ⋯

而家都係 只要心目中有一個鐘意但起唔到一齊嘅女仔

817
818
【突發文宣計劃！】「牆紙」！首個針對中立淺藍黃嘅大型文宣

中學嘅愛情可以有幾複雜

youtube有條友講呢套戲講得無錯
「班大人唔肯相信年輕人可以爭取藍天翻嚟，去罵去批評年輕人。而年輕人犧牲自己換取藍天翻嚟，最後大人會因為呢一片藍天而開心。」
好適合依家既情況

反而我係因為近排嘅事，
先覺得首 愛にできることはまだあるかい 好正。

係，套戲個主題好fit而家個世代，覺得新海誠真係有跟住時代進步

首先，男主既遭遇好似陽菜自己。陽菜做m記個時，見到男主三日齋坐唔幫襯，都估到男主係離家出走，無依無靠，好似自己咁徬徨無助。陽菜話男主似隻迷途嘅貓仔，再送個巨無霸俾佢食，呢個舉動都係反映咗女主好想有人好似自己幫男主角咁幫自己。咁亦都解釋到點解女主明明細過男主都要呃男主話自己大過佢。

之後男主救女主出火坑，不惜以身犯險，女主其實係好羨慕同欣賞嘅。雖然女主角話好討厭男主角開槍，唔負責任，但其實女主打工湊細佬，以致犧牲自己令個天放晴，可以反應出女主既行為係側重他人多過自己，但呢樣野其實唔係女主自己嘅意願。女主細佬話女主都想過一啲平凡嘅少女生活得知。

最後當然係男主同女主一齊經營盤生意嘅相處，加上盤生意令到女主搵到生存嘅意義。需知女主其實一年前已經知道東京一直落雨嘅原因，係因為自己冇犧牲到自己，所以一直都好內疚。而女主處理呢件事嘅方法就係冇視佢，唔面對佢。但當男主救佢出火坑返嗰時，令女主有衝動想比男主都感受到開心，所以先放晴。盤生意就係將呢一個開頭，變咗老唔老以及人之老既概念。有異性可以幫你搵到生存意義，你有乜可能唔鍾意佢？

何もない僕たちに なぜ夢を見させたか
為何要讓一無所有的我們做夢呢
終わりある人生に なぜ希望を持たせたか
為何要在有限的人生擁有希望呢

なぜこの手をすり抜ける ものばかり与えたか
為何淨是給予 跟我們雙手擦肩而過的事物呢
それでもなおしがみつく 僕らは醜いかい
儘管如此仍在緊抓不放的我們 是否很醜陋呢
それとも、きれいかい
還是說很漂亮呢

答えてよ
回答我吧

呢段真係中到仆街

你個名

有你的名字客串

新海成作品入面人同人既感情不嬲都偏向簡單
但係呢份感情往往會比殘酷既現實影響

有咩正得過睇完之後出去真係落大雨

weather 仲有一個解釋係
to deal successfully with a difficult situation or a problem
我覺得和你一起渡過困難呢個解釋先啱
和你一起風化

本來冇雨一行出戲院即刻勁大雨

有時勁大個太陽反而想落雨

陽菜bb

陽菜個人物性格好中我依啲毒撚
好有戀愛feel

希望有同人本

今次係誠哥少見既結局,畫出腸既happy end
但係咪happy end呢,其實好似有第種意思
以往都係兩人既bad end
但今次係兩人既happy end,世界既bad end
以往既bad end,如秒五咁,係得個諗字,冇做過咩爭取,迎黎bad end
如果真心想要,就要與世界為敵都要得到手
就迎黎兩人happy end

由言葉之亭開始感覺新海誠已經無咁執著係bad end，唔知係咪體化左，有種返璞歸真既感覺，翻翻轉頭寫最純真既愛情

我覺得好貼香港題

不斷有大人去阻止年輕人去追逐自己既理想，叫佢安於現狀，犧牲一個可以救晒全家既大局

男主為左自己既理念 不惜攬炒都要去做 ，唔好諗咁多大局同枷鎖

唔係第一名，就一定係垃圾

Weather 做 verb 其實一定要有 object，即係 weathering _____ with you，例如 weathering the storm with you
不過我懷疑係突登留白等觀眾自己腦補 weather 啲乜

其實新海誠既故事一向都好簡單，反而係你的名字開始先有伏筆同轉折新海誠已死由以前開始已經講緊，但係轉一轉風格就話已死我覺得係抹殺緊導演既可能性

係唔係bad end 唔重要
最重要男女主角唔可以一齊
This is新海誠

立花 瀧（たちばな たき）
声 - 神木隆之介
冨美の孫。お盆で祖母の冨美宅に遊びに来ていた際に、同じく「晴れ女」サービスで冨美宅に訪れていた帆高たちと遭遇。その際、帆高に陽菜への誕生日プレゼント贈呈を提案する。前作『君の名は。』の主人公[要出典]。

宮水 三葉（みやみず みつは）
声 - 上白石萌音
ルミネ新宿内のジュエリーショップの女性販売員。帆高に陽菜の誕生日プレゼント用の指輪を販売した。その際、陽菜との仲が上手く行くよう帆高にエールを送った。前作『君の名は。』のヒロイン[要出典]。

声 - 成田凌[10]
宮水三葉の同級生。帆高と陽菜の初バイトで晴れを呼んだお台場の、フリーマーケットのシーンに登場する。名取早耶香と観覧車に同乗している。

名取 早耶香（なとり さやか）[10]
声 - 悠木碧[10]
宮水三葉の同級生。帆高と陽菜の初バイトで晴れを呼んだお台場の、フリーマーケットのシーンに登場する。勅使河原克彦と観覧車に同乗している。

宮水 四葉（みやみず よつは）[10]
声 - 谷花音[10]
宮水三葉の妹。陽菜が人柱として空に消えたあとの、夏晴れのシーンに登場する。学校のベランダから空を見上げる。

本作における『君の名は。』登場人物の出演
編集

この節には独自研究が含まれているおそれがあります。問題箇所を検証し出典を追加して、記事の改善にご協力ください。議論はノートを参照してください。
登場人物覧に記載がある通り、本作には前作『君の名は。』の登場人物である立花瀧、宮水三葉がカメオ出演する。ここでは本作での、前作同様の二人の再会の可能性と、その後の結婚の可能性について記述する。本作には前作登場人物としてはこの他、勅使河原克彦、名取早耶香、宮水四葉の3人がカメオ出演するが、彼らはモブとして一言のセリフをしゃべるのみであるため、本項では言及しない。

「再会 」
今作の世界でも、過去にティアマト彗星が落下していることは、劇中に登場する雑誌『ムー』の記事から分かる。このため、三葉が東京で暮らしているのは彗星被害にて故郷を追われての上京に由来することが推定される。瀧と三葉が前作『君の名は。』で出会うのは2022年4月だが、今作の舞台は2021年8月のお盆前後の時期であるため、この時点ではまだ二人は再会できていない。前作では、二人が出会う時点で、四谷周辺は桜が咲き、雨上がりながら晴れている描写がある。しかし、今作では男坂の近辺は水没するかしないかの位置にあり、そもそも晴れた日が存在しない。よって、「4月のある晴れた朝、中央線の各駅停車と快速の窓越しから、お互いの存在に気づき、次の駅で電車を飛び降り、男坂の階段で落ち合う」という前作同様の再会の流れはほぼ否定されている。

「結婚 」
帆高と陽菜の事件の3年後、瀧の祖母である立花冨美が引っ越したアパートの一室を帆高が訪問した際、部屋の中に「孫の結婚写真」が飾られていることが小説版で描写されている。帆高が認識している冨美の孫は瀧のみであり、帆高が「冨美の孫の結婚写真」と認識していることから、瀧は2021年から2024年までの間に結婚したことが伺える。また、劇中における同シーンでは冨美が組紐を手首に着用しているため、彼女は組紐づくりの伝統を持つ宮水家と関わりを持つ可能性が示唆される。そして、小説版と映画のそれぞれのシーンの情報を組み合わせることで瀧と三葉の結婚の可能性がほのめかされる。

真
我同2個人去睇
2個男人喊到抹曬眼水
個女仔就毫無波動
真係唔講乜好
可能鍾意睇單純戀愛甜故會鍾意啦
個人黎講其實get到新海誠其實係呢套電影展現左好多野
唔係表面咁簡單
表層意味有
雖然唔係好深但係內含有
個人覺得好優秀
特別同你的名字比

啱
天氣之子係一套好闊但係唔深嘅戲
有好多社會問題係入面,不過全部都蜻蜓點水

幼女化

雖然冇你的名字咁驚艷，但我好鍾意呢部天氣之子，感動更多。好切合呢個時候既香港

好想要wallpaper

主要既深層意義就係世代之爭，社會問題只係當中衍生出黎既結果，討論得太深入可能會失焦，所以都無可厚非既

所以唔講社會問題改做其他危機會好啲
返正唔會有人深究

見仁見智啦，今次最打動我既反而係對抗社會既勇氣，所以我覺得今次個內涵係做得幾好

就算世界已經走樣
都無野比捍衛身邊嘅人更重要
做人其實應該自私一啲 更何妨本來無一物
對於仍然發緊夢嘅香港人 真係睇到好感概
P.s.本田翼配音配得唔錯

可能主角年紀愈來愈細, 所以比較少顧慮, 容易有good end

男主配得好差

為了對方，放棄了全世界。《天氣之子》最不落俗套的一著，是摒棄了責任，沉溺在滿滿的情感，不施加道德高地的批判。全東京，全日本和全世界的問題，其實並不應落在一個或一群人身上，而是需要全人類的付出。逃避，並不可恥。以此折射於香港現況，改變社會的責任，其實不應只落在年青人的身上，而是各人的共業，你同我都有份。

所以攬炒係岩

聽左
MUSIC STATION既LIVE未
好正

後面個moon劇透哂

香港破左千萬

唔知香港係咪有晴女，次次撐警察集會都落狗屎，其他遊行反而都冇乜人落，早個禮拜打風又係嗰日本身冇遊行

成日係度諗，係天空用咗手扣就唔怕分開

我都係咁諗

一樣

我重以為係為咗咁先畫手扣

3刷完
如果要講君名ost入面最鐘意純音樂係三葉のテーマ同埋かたわれ時嘅話
咁天氣之子就係花火大会
個腦不斷出現佢著浴衣係天台祈禱之後出現咸蛋黃嘅畫面

邊到有得睇

打臉打到啪啪聲
利申 係維園

真天氣不似預期

雖然知道男女主角背景相似, 又一齊經歷左好多, 但係就算明知佢地好襯, 但佢地冇咩浪漫對白/場面向觀眾證明鍾意對方, 都會疑惑跨過左好朋友界線未

好似你的名字, 男女主角已經去到靈魂交換的地步, 但都會懷疑佢地係咪過程中鍾意左對方

係煙花大會天台個陣其實都已經好明顯，係酒店更加係出曬面

印象中男主係煙花大會同酒店沖涼反應都係塊面紅晒但冇表達出感受,
可能係我作為觀眾唔想見到主角咁含蓄, 想再睇多D sweet 場面先到兩人分開

呢個係角色性格問題。陽菜明顯無三葉咁活潑，咁識得表達自己感受。

補充：陽菜咁細啊媽就仙遊，要獨力照顧細佬，相返三葉無憂無慮，造就左佢哋唔同性格。

1:15

softbank隻狗

睇到好感動
唔認為需要係咪都拎你的名字去比較

天氣之子個社會意識強好多
年輕人追求單純嘅愛情係基本嘅權利
即係男主最後逃出警局嘅心情

年輕人犧牲自己去成全世界
但就冇人知，甚至冇人信
最後寧願東京濫炒都要拍拖
其實好值得反思

我覺導演好考妙地運用民間信仰、大自然、日本社會問題，用年輕人嘅角度去講一個愛情故事
其實非常精彩同窩心
我好中意

d廣告幾好睇